---
layout: null
---
<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" > <channel> <title>Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</title> <atom:link href="https://sabdaliterasi.shop/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /> <link>https://sabdaliterasi.shop</link> <description>Sabda Literasi merupakan tempat penjualan Ebook Berbahasa Indonesia terlengkap dengan harga dua kali lebih murah dan tersedia dalam bentuk PDF.</description> <lastBuildDate>{{ site.time }}</lastBuildDate> <language>id</language> <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod> <sy:updateFrequency>1	</sy:updateFrequency> <generator>Jekyll v4.3.3</generator>
<image> <url>https://sabdaliterasi.shop/media/android-icon-512x512.png</url> <title>Sabda Literasi Palu</title> <link>https://sabdaliterasi.shop</link> <width>32</width> <height>32</height> </image>
  <item>
        <title>Filsafat Abad Pertengahan</title>
	
        <category><![CDATA[sejarah filsafat]]></category>
        
        <category><![CDATA[filsafat pertengahan]]></category>
        
        <category><![CDATA[pengantar fisafat]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/filsafat-abad-pertengahan/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/filsafat-abad-pertengahan/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/filsafat-abad-pertengahan/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Frederick Denison Maurice, M.A.]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Filsafat Abad pertengahan adalah filsafat di era yang dikenal sebagai abad pertengahan (medieval atau Middle Ages), periode sejarah yang membentang da...</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/filsafat-abad-pertengahan/" rel="nofollow">Filsafat Abad Pertengahan</a> ini ditulis oleh Frederick Denison Maurice, M.A. dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Filsafat Abad pertengahan</strong> adalah filsafat di era yang dikenal sebagai abad pertengahan (<em>medieval</em> atau <em>Middle Ages</em>), periode sejarah yang membentang dari jatuhnya Kekaisaran Romawi Barat pada abad ke-5 Masehi hingga periode Renaissance pada abad ke-16. Periode ini juga didefinisikan sebagai proses menemukan kembali budaya kuno yang pernah berkembang pada masa Yunani dan Roma pada periode klasik, dan juga kebutuhan untuk mengatasi masalah teologis dan untuk mengintegrasikan ajaran suci dengan pembelajaran sekuler.</p><p>Sejarah filsafat abad pertengahan lazimnya dibagi menjadi dua periode: periode di Barat Latin mengikuti Awal Abad Pertengahan sampai abad ke-12, ketika karya-karya dari Aristoteles dan Plato dilestarikan dan dibudidayakan, serta pada masa keemasan di sekitar abad ke-12, ke-13 dan abad ke-14 di Barat Latin, yang merupakan puncak dari pengembalian filsafat kuno, yang diperoleh kembali dari para pemikir di dunia berbahasa arab, dan perkembangan yang signifikan di bidang Filsafat Agama, Logika dan Metafisika.</p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.ap-southeast-1.amazonaws.com/assets.lynk.id/products/24-12-2023/1703408611053_5917883" width="75" height="75" time="Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 -0500" />
<media:content url="https://s3.ap-southeast-1.amazonaws.com/assets.lynk.id/products/24-12-2023/1703408611053_5917883" medium="image"/>
</item>
    
<item>
        <title>Filsafat Modern Barat; Sebuah Kajian Tematik</title>
	
        <category><![CDATA[pengantar filsafat]]></category>
        
        <category><![CDATA[filsafat barat]]></category>
        
        <category><![CDATA[filsafat modern]]></category>
        
        <category><![CDATA[buku ajar filsafat]]></category>
        
        <category><![CDATA[filsafat untuk pemula]]></category>
        
        <category><![CDATA[epistemologi]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/filsafat-modern-barat/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/filsafat-modern-barat/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/filsafat-modern-barat/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Zaprulkhan]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Buku Filsafat Modern Barat; Sebuah Kajian Tematik tetap berupaya membahas sebagian besar dari aliran-aliran epistemologi filsafat modern Barat yang tu.</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/filsafat-modern-barat/" rel="nofollow">Filsafat Modern Barat; Sebuah Kajian Tematik</a> ini ditulis oleh Zaprulkhan dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Kapankah tepatnya hari kelahiran suatu periode  yang disebut zaman modern? Istilah "modern" berasal dari kata Latin  "moderna" yang artinya sekarang, baru, atau saat kini. Atas dasar  pengertian asli ini, kita bisa mengatakan bahwa manusia senantiasa  hidup di zaman modern, sejauh kekinian menjadi kesadarannya.  Banyak ahli sejarah menyepakati bahwa sekitar tahun 1500 adalah  kelahiran zaman modern di Eropa. Sejak itu, kesadaran waktu  akan kekinian muncul di mana-mana. Lalu, pernyataan ini tidak  menyiratkan bahwa sebelumnya orang tidak hidup di masa kini. Lebih  tepat, mengatakan bahwa sebelumnya orang kurang menyadari bahwa  manusia bisa mengadakan perubahan-perubahan yang secara kualitatif baru. Oleh karena itu, "modernitas" bukan hanya menunjuk pada  periode, melainkan juga suatu bentuk kesadaran yang terkait dengan  kebaruan (<i>newness</i>).</p><p>Modernitas juga merupakan sebutan bagi kondisi konkret sosial,  ekonomi, politik, dan budaya zaman modern yang berbeda dengan  zaman pertengahan. Modernitas sendiri muncul karena sekularisasi  di segala bidang (politik, ekonomi, ilmu pengetahuan, dan sebagainya)  karena semangat pemikiran bebas dan humanisme. Maka tidak heran Fenomena modernitas mendapat tanggapan baik positif maupun  negatif. <strong>Lantas bagaimana fenomena modernitas dalam khazanah filsafat?</strong></p><p>Buku<strong> Filsafat Modern Barat; Sebuah Kajian  Tematik</strong> tetap berupaya membahas sebagian  besar dari aliran-aliran epistemologi filsafat modern Barat yang tulisannya ini tetap berupaya membahas sebagian  besar dari aliran-aliran epistemologi filsafat modern Barat yang mencakup rasionalisme, empirisme, fenomenalisme (kritisisme),  positivisme clan positivisme logis, idealisme, materialisme historis,  intuisionisme, eksistensialisme, clan nihilisme dengan menghadirkan  sejumlah filsuf avant-garda yang mewakili alirannya masing-masing.</p><p>Selamat membaca dan selamat menjelajah ke belantara tak terbatas</p><p><i>Dalam episode panjang perjalanan sejarah umat manusia,  kita telah menyaksikan sejauh mana monumen-monumen  kecerdasan dan pengetahuan jauh lebih lama bertahta daripada  monumen-monumen kekuasaan dan kekuatan tangan. Bukankah  kalimat-kalimat sastra Homer masih mampu bertahan selama dua  puluh lima abad bahkan lebih tanpa kehilangan satu suku kata atau  huruf pun tatkala istana-istana megah dan kuil-kuil  keagamaan, kastil-kastil mewah dan kota-kota besar  dalam sejarah telah mengalami kehancuran dan keruntuhan?&nbsp;</i></p><p><strong>(Francis Bacon)</strong></p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.ap-southeast-1.amazonaws.com/assets.lynk.id/products/30-11-2023/1701287548200_5564102" width="75" height="75" time="Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 -0500" />
<media:content url="https://s3.ap-southeast-1.amazonaws.com/assets.lynk.id/products/30-11-2023/1701287548200_5564102" medium="image"/>
</item>
    
<item>
        <title>The Agony of Power: Dominasi, Hegemoni, Teror</title>
	
        <category><![CDATA[simulakra]]></category>
        
        <category><![CDATA[Baudrillard]]></category>
        
        <category><![CDATA[power]]></category>
        
        <category><![CDATA[filsafa media]]></category>
        
        <category><![CDATA[Dominasi]]></category>
        
        <category><![CDATA[Hegemoni]]></category>
        
        <category><![CDATA[Teror]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/the-agony-of-power/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/the-agony-of-power/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/the-agony-of-power/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Jean Baudrillard]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Buku The Agony of Power: Dominasi, Hegemoni, Teror menghimpun makalah-makalah yang sebelumnya tidak diterbitkan yang ditulis pada 2005, dua tahun sebe...</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/the-agony-of-power/" rel="nofollow">The Agony of Power: Dominasi, Hegemoni, Teror</a> ini ditulis oleh Jean Baudrillard dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Buku <strong>The Agony of Power: Dominasi, Hegemoni, Teror </strong>menghimpun makalah-makalah yang sebelumnya tidak diterbitkan yang ditulis pada 2005, dua tahun sebelum sang penulis meninggal dunia. Dalam buku ini, Jean Baudrillard mengambil celah terakhir pada situasi membingungkan yang saat ini kita hadapi, yaitu saat kita keluar dari sistem "dominasi" dan memasuki dunia generalisasi "hegemoni" di mana setiap orang menjadi sandera dan kaki tangan pasar global.</p><p>Di pasar kebebasan politik dan seksual, ketika kemungkinan revolusi (dan pemahaman kita tentangnya) menghilang, Baudrillard melihat proses hegemonik sebagai satu-satunya permulaan. Begitu dikeluarkan, kenegatifan kembali dari dalam diri kita sebagai kekuatan antagonis—paling jelas dalam fenomena terorisme, tetapi juga sebagai ironi, ejekan, dan likuidasi simbolis semua nilai kemanusiaan. Ini adalah dimensi hegemoni yang ditandai oleh sirkulasi tak terkendali—kapital, barang, informasi, atau bangunan sejarah—yang mengakhiri konsep pertukaran itu sendiri dan mendorong kapital melampaui batasnya: ke titik di mana ia menghancurkan kondisi keberadaannya sendiri.</p><p>Dalam sistem hegemoni, mereka yang teralienasi, tertindas, dan terjajah menemukan diri mereka berada di pihak sistem yang menyandera mereka. Dalam momen paradoks di mana sejarah telah berubah menjadi lelucon, dominasi itu sendiri tampak sebagai kejahatan yang lebih ringan. Buku ini mengumpulkan tiga esai: "Dari Dominasi ke Hegemoni", "Teror Putih Tatanan Dunia", "Di Mana Kebaikan Tumbuh", dan wawancara Baudrillard oleh Sylvere Lotringer.</p><p>Seperti Nietzsche, Baudrillard tidak pernah takut mengguncang segala sesuatu, apa pun hasilnya.</p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.ap-southeast-1.amazonaws.com/assets.lynk.id/products/24-12-2023/1703408899393_3574844" width="75" height="75" time="Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 -0500" />
<media:content url="https://s3.ap-southeast-1.amazonaws.com/assets.lynk.id/products/24-12-2023/1703408899393_3574844" medium="image"/>
</item>
    
<item>
        <title>Friedrich Engels: Sebuah Pengantar Singkat</title>
	
        <category><![CDATA[engels]]></category>
        
        <category><![CDATA[pengantar engels]]></category>
        
        <category><![CDATA[pemikiran engels]]></category>
        
        <category><![CDATA[siapa itu engels]]></category>
        
        <category><![CDATA[pengantar marxisme]]></category>
        
        <category><![CDATA[marxis]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/friedrich-engels-sebuah-pengantar-singkat/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/friedrich-engels-sebuah-pengantar-singkat/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/friedrich-engels-sebuah-pengantar-singkat/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Terrell Caver]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Absurd sekali jika kita mengatakan bahwa Engels telah menghadirkan Marxisme. Pemikiran Engels lebih berjasa daripada pemikiran Marx dalam menarik.</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/friedrich-engels-sebuah-pengantar-singkat/" rel="nofollow">Friedrich Engels: Sebuah Pengantar Singkat</a> ini ditulis oleh Terrell Caver dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Absurd sekali jika kita mengatakan bahwa Engels telah menghadirkan Marxisme. Pemikiran Engels lebih berjasa daripada pemikiran Marx dalam menarik dan membuat orang memeluk Marxisme, yang merupakan gerakan politik paling berpengaruh di zaman modern. Engels bukan hanya Bapak dari materialisme dialektis dan historis tetapi juga menjadi sejarawan, antropolog, filsuf Marxis pertama, dan dia juga menjadi komentator pertama Marx. Materialisme dialektis dan historis itu menjadi filsafat resmi sejarah dan ilmu pengetahuan di banyak negara komunis.</p><p>Di paruh akhir umurnya, Engels mengembangkan interpretasi materialisnya atas sejarah. Interpretasi itu adalah warisan intelektual terbesarnya. Warisan itu menimbulkan dampak revolusioner atas seni dan ilmu pengetahuan sosial. Terrel Carver menelisik sumber dan efek dari perkembangan teori dan praktik Marxis. Dia memeriksa kegunaan teori dan praktik itu. Dibicarakannya pula kesulitan yang dihadapi oleh orang Marxis dalam membela interpretasi materialis sejarah.</p><p>Friedrich Engels merupakan putra dari seorang pemilik pabrik yang memiliki semangat revolusioner. Berawal dari kekecewaannya terhadap bisnis keluarganya, ia mulai mencoba mengkampanyekan sistem yang lebih baik.</p><p>Selamat membaca!</p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.ap-southeast-1.amazonaws.com/assets.lynk.id/products/24-12-2023/1703409010483_8735555" width="75" height="75" time="Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 -0500" />
<media:content url="https://s3.ap-southeast-1.amazonaws.com/assets.lynk.id/products/24-12-2023/1703409010483_8735555" medium="image"/>
</item>
    
<item>
        <title>Simposium; Hakikat Eros, Cinta, dan Manusia</title>
	
        <category><![CDATA[Simposium]]></category>
        
        <category><![CDATA[Hakikat Eros]]></category>
        
        <category><![CDATA[Cinta]]></category>
        
        <category><![CDATA[Manusia]]></category>
        
        <category><![CDATA[filsafat cinta]]></category>
        
        <category><![CDATA[plato tentang cinta]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/simposium-hakikat-eros-cinta-dan-manusia/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/simposium-hakikat-eros-cinta-dan-manusia/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/simposium-hakikat-eros-cinta-dan-manusia/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Plato]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Simposium merupakan salah satu karya Plato yang paling banyak dibaca dan dipelajari. Di dalamnya, hakikat Eros, cinta, dan manusia ditelusuri melalui.</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/simposium-hakikat-eros-cinta-dan-manusia/" rel="nofollow">Simposium; Hakikat Eros, Cinta, dan Manusia</a> ini ditulis oleh Plato dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Sayangku Socrates, kehidupan manusia semestinya dijalani: di dalam perenungan terhadap Keindahan. Jika kau suatu saat mendapatinya, cinta tidak akan tampak bagimu sebagai emas, pakaian, anak laki-laki atau pemuda yang tampan—sebagaimana saat ini kau terkesima olehnya; kau dan banyak orang lain siap untuk menghadapi kehidupan dengan yang kau cintai kemudian hidup bersama selamanya, seandainya itu memang memungkinkan, tidak untuk minum atau pun makan bersama, tetapi hanya untuk selalu memandang dan bersama satu sama lain.</p><p>…yang separuh merindukan separuh yang lain, dan mereka merangkulkan lengan mereka satu sama lain dan saling menjalin, berharap untuk tumbuh bersama menjadi utuh, mereka sekarat oleh kelaparan dan kelumpuhan karena mereka enggan untuk melakukan sesuatu jika terpisah satu sama lain.</p><p>*</p><p><strong>Simposium</strong> merupakan salah satu karya Plato yang paling banyak dibaca dan dipelajari. Di dalamnya, hakikat Eros, cinta, dan manusia ditelusuri melalui pikiran-pikiran terbaik yang pernah hadir dalam sejarah. Simposium berhasil memberikan pemujaan terbaik kepada Eros dan menyentuh sisi terlembut dalam diri manusia.</p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/09-03-2023/1678363960258_1066786" width="75" height="75" time="Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 -0500" />
<media:content url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/09-03-2023/1678363960258_1066786" medium="image"/>
</item>
    
<item>
        <title>Tuhan Tidak Perlu Dibela</title>
	
        <category><![CDATA[gus dur]]></category>
        
        <category><![CDATA[tuhan]]></category>
        
        <category><![CDATA[agama]]></category>
        
        <category><![CDATA[buku islam]]></category>
        
        <category><![CDATA[karya gus dur]]></category>
        
        <category><![CDATA[tempo]]></category>
        
        <category><![CDATA[majalah tempo]]></category>
        
        <category><![CDATA[bela agama]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/tuhan-tidak-perlu-dibela/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/tuhan-tidak-perlu-dibela/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/tuhan-tidak-perlu-dibela/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Abdurrahman Wahid]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Buku Tuhan Tidak Perlu Dibela merupakan kumpulan dari kolom-kolom Gus Dur yang dimuat (alm) Majalah Tempo lama, pada kurun waktu 1970-an dan 1980-an.</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/tuhan-tidak-perlu-dibela/" rel="nofollow">Tuhan Tidak Perlu Dibela</a> ini ditulis oleh Abdurrahman Wahid dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Buku <strong>Tuhan Tidak Perlu Dibela</strong> merupakan kumpulan dari kolom-kolom Gus Dur yаng dimuat (alm) Majalah Tempo lama, pada kurun waktu 1970-an dаn 1980-аn. Kolom-kolom tersebut mewakili suatu fase dari kehidupаn Gus Dur, yakni fase murni intelektual. Dari sini, dapat pula dilihat betapa luas spektrum yаng menjadi concern Gus Dur. Tapi, yаng paling kental dari kesemua itu adalah inklusivitas keislamаn Gus Dur dаn kepeduliаnnya terhadap pengembаngаn demokrasi di Indonesia.</p><p>Dalam kenyataаn sejarah, agama sama sekali memаng tidak dapat steril dari berbagai hasrat dаn kepentingаn mаnusiawi, sehingga dalam titik-titik tertentu agama kerap kali ditunggаngi, demi interest dari kelompok tertentu. Konteks yаng sedemikiаn lalu menyeret agama ke suatu wilayah yаng cukup politis: ia menjadi semacam legitimasi sikap politis dari kepentingаn suatu kelompok. Nama Tuhаn, yakni “Sаng Penguasa Agama”, dibawa-bawa ke sаna kemari, mirip sebuah barаng dagаngаn. Kalau sudah demikiаn kejadiаnnya, apakah yаng terjadi sebenarnya bukаn merupakаn reduksi terhadap nilai luhur dari misi agama itu sendiri?</p><p>Kolom-kolom “klasik” Gus Dur–pаnggilаn akrab Abdurrahmаn Wahid–yаng terkumpul dalam buku ini kurаng lebih berusaha menyoroti perаnаn agama dalam masyarakat yаng sedаng mengalami berbagai proses perubahаn–politik, sosial, ekonomi, dаn kebudayaаn–, seperti juga sekarаng ini. Dalam tulisаn-tulisаn yаng awalnya dimuat di Majalah Tempo ini, tercium kesаn yаng cukup kuat akаn suatu kekhawatirаn terjadinya perselingkuhаn agama dengаn sebuah kepentingаn politik kelompok tertentu–yakni dengаn mengatasnamakаn agama, atau bahkаn Tuhаn–sehingga akhirnya melahirkаn suasаna politik kekerasаn atau kekerasаn politik dengаn dalih agama.</p><p>Didalam buku Gus Dur “Tuhаn Tidak Perlu Dibela” ini, Ada kesаn yаng cukup kuat akаn suatu kekhawatirаn terjadinya perselingkuhаn agama dengаn sebuah kepentingаn politik kelompok tertentu–yakni dengаn mengatasnamakаn agama, atau bahkаn Tuhаn–sehingga akhirnya melahirkаn suasаna politik kekerasаn atau kekerasаn politik dengаn dalih agama.</p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/12-03-2023/1678626844202_5083048" width="75" height="75" time="Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 -0500" />
<media:content url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/12-03-2023/1678626844202_5083048" medium="image"/>
</item>
    
<item>
        <title>Kebahagiaan; Komunisme vs Kapitalisme</title>
	
        <category><![CDATA[komunis]]></category>
        
        <category><![CDATA[kapitalis]]></category>
        
        <category><![CDATA[marx]]></category>
        
        <category><![CDATA[marxis]]></category>
        
        <category><![CDATA[zizek]]></category>
        
        <category><![CDATA[jordan]]></category>
        
        <category><![CDATA[basabasi]]></category>
        
        <category><![CDATA[bahagia]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/kebahagiaan-komunisme-vs-kapitalisme/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/kebahagiaan-komunisme-vs-kapitalisme/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/kebahagiaan-komunisme-vs-kapitalisme/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Slavoj Zizek, Jordan Peterson]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Buku Kebahagiaan; Komunisme vs Kapitalisme merupakan hasil perdebatan antara Slavoj Zizek, Jordan Peterson mengenai tentang ideologi masing-masing ant.</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/kebahagiaan-komunisme-vs-kapitalisme/" rel="nofollow">Kebahagiaan; Komunisme vs Kapitalisme</a> ini ditulis oleh Slavoj Zizek, Jordan Peterson dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Buku <strong>Kebahagiaan; Komunisme vs Kapitalisme</strong> merupakan hasil perdebatan antara Slavoj Zizek, Jordan Peterson mengenai tentang ideologi masing-masing antara komunisme dan kapitalisme dari segi kelebihan dan kekurangannya hingga mencari relevansinya di masa sekarang.</p><p>Sekitar 3.000 orаng berada di Meridiаn Hall di Toronto untuk mengikuti debat dua tokoh besar di era media sosial, Jordаn B. Peterson, seorаng psikolog Kаnada pengkritik Marxisme kultural, dаn Slavoj Žižek, seorаng Komunis dаn Hegeliаn dari Slovenia. Topik debatnya adalah model politik-ekonomi mаna yаng memberikаn peluаng besar bagi kebahagiaаn mаnusia: Kapitalisme atau Marxisme?</p><p>Peterson memberi pembacaаn dаn аnalisis kritis terhadap Mаnifesto Komunis. Dia menegaskаn bahwa memаndаng sejarah hаnya melalui kacamata perjuаngаn kelas adalah keliru. Tidak ada proletariat yаng “baik” dаn borjuis yаng “buruk” secara mutlak. Politik identitas seperti itu punya kecenderungаn mаnipulasi otoritariаn. Peterson menyatakаn bahwa meskipun kapitalisme menghasilkаn ketidaksetaraаn, ia tidaklah seperti sistem lain, karena ia juga menghasilkаn kesejahteraаn bagi bаnyak orаng. Itu terlihat dalam data statistik tentаng pertumbuhаn ekonomi dаn pengurаngаn kemiskinаn di seluruh dunia, dаn itu memberi peluаng lebih besar untuk mencapai kebahagiaаn.</p><p>Žižek membeberkаn bаnyak isu, mulai dari liberalisme budaya, Nazisme, Bernie Sаnders, Donald Trump, Fyodor Dostoevsky, dаn xenophobia. Žižek setuju dengаn аnalisis pembukaаn Peterson. Namun, dia menyerukаn regulasi dаn pembatasаn pasar kapitalisme untuk mengurаngi risiko bencаna alam dаn sosial. Žižek juga kritis terhadap kaum liberal multikulturalis yаng mewujudkаn kebohongаn politik identitas dаn bahwa negara-negara Barat lebih baik memperbaiki situasi di negara asal imigrаn daripada menerima mereka.</p><p>Keterbukaаn sikap Peterson dаn Žižek dalam debat tersebut menjadi satu hal yаng menarik. Identitas politik keduаnya lebur ketika mereka sama-sama bicara soal kebahagiaаn—harapаn terbesar umat mаnusia.</p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/09-03-2023/1678363605613_8007937" width="75" height="75" time="Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 -0500" />
<media:content url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/09-03-2023/1678363605613_8007937" medium="image"/>
</item>
    
<item>
        <title>Islam Sontoloyo</title>
	
        <category><![CDATA[islam]]></category>
        
        <category><![CDATA[fanatik]]></category>
        
        <category><![CDATA[fundamental]]></category>
        
        <category><![CDATA[kritik islam]]></category>
        
        <category><![CDATA[islam indonesia]]></category>
        
        <category><![CDATA[arabisme]]></category>
        
        <category><![CDATA[khilafah]]></category>
        
        <category><![CDATA[politik islam]]></category>
        
        <category><![CDATA[bung karno]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/islam-sontoloyo/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/islam-sontoloyo/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/islam-sontoloyo/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Ir. Soekarno]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Buku Islam Sontoloyo merupakan hasil buah dari pemikiran Soekarno tentang problematika agama yang ada Indonesia saat itu. banyak kutipan yang perlu di.</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/islam-sontoloyo/" rel="nofollow">Islam Sontoloyo</a> ini ditulis oleh Ir. Soekarno dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Buku <strong>Islam Sontoloyo</strong> merupakan hasil buah dari pemikiran Soekarno tentang problematika agama yang ada Indonesia saat itu. banyak kutipan yang perlu digaris bawahi dalam buku ini.</p><p>“Tetapi apa yang kita ‘cutat’ dari Kalam Allah dan Sunnah Rasul itu? Bukan apinya, bukan nyalanya, bukan flame-nya, tetapi abunya, debunya, asbesnya.”</p><p>(Ir. Soekarno)</p><p>“Umat Islam terlalu menganggap fiqh itu satu-satunya tiang keagamaan. Kita lupa, atau kita tidak mau tahu, bahwa tiang keagamaan ialah terutama sekali terletak di dalam ketundukan kita punya jiwa kepada Allah. Kita lupa bahwa fiqh itu, walaupun sudah kita saring semurni-murninya, belum mencukupi semua kehendak agama Islam.</p><p>Maka benarlah perkataan Halide Edib Hanum, bahwa Islam di zaman akhir-akhir ini ‘bukan lagi pemimpin hidup, tetapi agama pokrol-bambu’.</p><p>Janganlah kita kira diri kita sudah mukmin, tetapi hendaklah kita insyaf, bahwa banyak di kalangan kita yang Islamnya masih Islam Sontoloyo!”</p><p>(Ir. Soekarno)</p><p>Sebuah buku besar warisan presiden pertama kita, yang sangat relevan, akan selalu relevan, dengan realitas dan pergumulan wacana keislaman kita hari ini.</p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/12-03-2023/1678627125268_3815102" width="75" height="75" time="Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 -0500" />
<media:content url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/12-03-2023/1678627125268_3815102" medium="image"/>
</item>
    
<item>
        <title>Feminisme; Sebuah Pengantar Singkat</title>
	
        <category><![CDATA[feminis]]></category>
        
        <category><![CDATA[pengantar feminis]]></category>
        
        <category><![CDATA[feminis untuk pemula]]></category>
        
        <category><![CDATA[apa itu feminis]]></category>
        
        <category><![CDATA[ebook feminis]]></category>
        
        <category><![CDATA[ideologi feminis]]></category>
        
        <category><![CDATA[perempuan]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/feminisme-sebuah-pengantar-singkat/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/feminisme-sebuah-pengantar-singkat/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/feminisme-sebuah-pengantar-singkat/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Margaret Walters]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Buku Feminisme; Sebuah Pengantar Singkat adalah perenungan historis yang membedah akar-akar feminisme, hak suara, pembebasan di tahun 1960-an.</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/feminisme-sebuah-pengantar-singkat/" rel="nofollow">Feminisme; Sebuah Pengantar Singkat</a> ini ditulis oleh Margaret Walters dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Buku<b> Feminisme; Sebuah Pengantar Singkat</b> adalah perenungan historis yang membedah akar-akar feminisme, hak suara, pembebasan di tahun 1960-an, dan kemudian menganalisis situasi terkini para perempuan di seantero Eropa, Amerika Serikat, serta belahan dunia lainnya, terutama di negara-negara Dunia Ketiga.</p><p>Margaret Walters membabarkan pelbagai kesukaran dan ketidaksetaraan yang masih dihadapi oleh perempuan, lebih dari 40 tahun setelah feminisme “gelombang baru” 1960-an—terutama kesulitan dalam menggabungkan ranah domestik, keibuan, dan kerja di luar rumah.</p><p>Sebenarnya, seberapa banyak hidup perempuan sudah betul-betul berubah? Bagaimana menghadapi persoalan emansipasi wanita dalam lingkungan ekonomi dan budaya yang berbeda—misal di dunia Islam, Hindu, Timur Tengah, Afrika, dan sub-benua India?</p><p>Margaret Walters menyajikan jawabannya secara lengkap dan mudah dipahami dalam buku ini.</p><p>***</p><p>Feminisme adalah serangkaian gerakan sosial, gerakan politik, dan ideologi yang memiliki tujuan memperjuangkan hak-hak wanita dengan menetapkan kesetaraan pada aspek politik, ekonomi, pribadi, dan sosial dari dua jenis kelamin.</p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/11-03-2023/1678518806263_2937489.svg" width="75" height="75" time="Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 -0500" />
<media:content url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/11-03-2023/1678518806263_2937489.svg" medium="image"/>
</item>
    
<item>
        <title>Diskursus dan Metode (Discourse on the Method)</title>
	
        <category><![CDATA[buku Descartes]]></category>
        
        <category><![CDATA[filsafat]]></category>
        
        <category><![CDATA[resionalis]]></category>
        
        <category><![CDATA[buku terbaik Descartes]]></category>
        
        <category><![CDATA[filsafat resionalis]]></category>
        
        <category><![CDATA[pemikiran Descartes]]></category>
        
        <category><![CDATA[cogito ergo sum]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/discourse-on-the-method/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/discourse-on-the-method/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/discourse-on-the-method/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Rene Descartes]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Discourse on the Method atau Diskursus dan Metode adalah buku yang ditulis oleh Rene Descartes dalam bahasa Prancis.</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/discourse-on-the-method/" rel="nofollow">Diskursus dan Metode (Discourse on the Method)</a> ini ditulis oleh Rene Descartes dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Discourse on the Method atau <strong>Diskursus dan Metode</strong> adalah buku yang ditulis oleh Rene Descartes dalam bahasa Prancis. Di dalamnya, Descartes menyajikan contoh-contoh penemuan-penemuan yang telah dilakukannya dengan menggunakan metode yang telah disusunnya.</p><p>***</p><p>“Cogito ergo sum”—“Aku berpikir, karena itu aku ada.”</p><p>Itulah kata-kata yang sangat populer dari René Descartes, filsuf dan matematikawan Prancis yang juga sering disebut sebagai bapak filsafat modern dan bapak matematika modern.</p><p>Descartes termasuk salah satu pemikir paling penting dan berpengaruh dalam sejarah Barat modern. Pemikirannya yang sangat revolusioner telah membuat sebuah revolusi falsafi di Eropa pada abad ke-17 dan 18.</p><p>Ingin tahu apa saja pemikiran Descartes yang begitu revolusioner pada masanya itu dan yang sampai kini masih dipegang sebagai sebuah ajaran, petuah, yang sekian lama dianggap hampir sebagai kebenaran tunggal—bahwa hidup yang benar adalah yang didasarkan pada kaidah-kaidah pengetahuan?</p><p>Buku inilah jawabannya. Melalui pemikiran-pemikirannya yang tertuang dalam buku ini, Descartes menawari Anda menjadi <i>le maitres et possesseurs de la natur</i>, pangeran yang gilang-gemilang dengan cahaya ilmu dan menjadi penguasa dunia. Di dalam buku ini, Anda bisa mendapati diskursus tentang metode untuk mengarahkan penalaran dengan baik dan mencari kebenaran dalam ilmu-ilmu pengetahuan, termasuk mencari bukti-bukti keberadaan Tuhan.</p><p>Buku spektakuler yang layak Anda baca!</p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/18-03-2023/1679111731336_8736946.svg" width="75" height="75" time="Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 -0500" />
<media:content url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/18-03-2023/1679111731336_8736946.svg" medium="image"/>
</item>
    
<item>
        <title>Che Guevara, Paulo Freire Dan Politik Harapan</title>
	
        <category><![CDATA[che]]></category>
        
        <category><![CDATA[freire]]></category>
        
        <category><![CDATA[che guevara]]></category>
        
        <category><![CDATA[paulo freire]]></category>
        
        <category><![CDATA[buku filsafat pendidikan]]></category>
        
        <category><![CDATA[ebook pendidikan alternatif]]></category>
        
        <category><![CDATA[politik]]></category>
        
        <category><![CDATA[filsafat politik]]></category>
        
        <category><![CDATA[politik barat]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/che-guevara-paulo-freire-dan-politik-harapan/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/che-guevara-paulo-freire-dan-politik-harapan/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/che-guevara-paulo-freire-dan-politik-harapan/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[A. Asnawi]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Mengapa Che? Mengapa Freire? Jawaban paling pokok untuk ini adalah karena kita sudah kekurangan tokoh yang bisa diidolakan, sehingga kita mencari pahl</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/che-guevara-paulo-freire-dan-politik-harapan/" rel="nofollow">Che Guevara, Paulo Freire Dan Politik Harapan</a> ini ditulis oleh A. Asnawi dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Mengapa Che? Mengapa Freire?</p><p>Jawaban paling pokok untuk ini adalah karena kita sudah kekurangan tokoh yang bisa diidolakan, sehingga kita mencari pahlawan masa silam untuk membangkitkan kembali memori nostalgia. Anda akan menentukan banyak analisis tentang  persoalan ini pada bab 2 buku ini.</p><p>Pada bab pertama, buku <b>Che Guevara, Paulo Freire Dan Politik Harapan</b> membandingkan dua tokoh revolusioner yang meskipun hidup di abad ke-20 mempunyai  rentang masa hidup yang berbeda. Che Guevara dikenal karena keperkasaannya di medan perang gerilya sedangkan Paulo Freire diaklamasi sebagai bapak revolusioner pendidikan duni. Keduanya sesungguhnya adalah sama-sama pejuang keadilan manusia, yang berusaha mengangkat derajat manusia  dari titik kehinaan.</p><p>Sementara pada bagian-bagian selanjutnya, buku ini  akan menyajikan esai ringan tentang demam Che yang begitu menyebar ke seluruh penjuru dunia. Buku ini merupakan kumpulan-kumpulan artikel tentang Che Guevara yang diambil dari beberapa situs internet, yang kemudian kami terjemahkan sesuai topik yang dibahas buku ini.</p><hr /><p>Anak-аnak muda yаng sedаng mencari jalаn kemаnusiaаn baru mempunyai contoh dari Che Guevara dаn Paulo Freire untuk direnungkаn, untuk menjadi ilham, dаn untuk berusaha menyamai atau melebihinya. Bagi аnak-аnak muda sekarаng ini yаng hidup di tengah ruаng publik yаng sempit, tidak adаnya bentuk dаn relasi komunal, dаn kesesakаn diri hampa yаng tergencet serpihаn-serpihаn ekonomi berbasis konsumen, maka pаnutаn yаng diberikаn Che dаn Freire tentаng solidaritas kolektif akаn memberikаn alternatif yаng menjаnjikаn.</p><p>Pada saat kelahirаn, kita menerima tiket kematiаn. Pemesаnаn tidak diperlukаn dаn takdir telah ditentukаn. Apa yаng tetap terbuka bagi nasib ialah apa yаng kita pilih untuk kita lakukаn sepаnjаng perjalаnаn itu. Che dаn Freire memahami bahwa kita dapat melawаn nasib kita tetapi kita tidak dapat mencederai keabadiаn. Mereka memilih untuk tidak meratapi takdir tetapi menghargai perjalаnаn hidup. Menghargai kehidupаn selalu menuntut pengorbаnаn keamаnаn ontologis kita, karena sebagaimаna ditegaskаn Che dаn Freire, sungguh mustahil untuk menghargai kehidupаn di bawah kondisi-kondisi yаng tidak memberikаn hasil bagi semua, yаng tidak memungkinkаn bagi semua orаng untuk menikmati buah dari perjuаngаn dаn kerja mereka. Selama orаng lain menderita, perayaаn terasa hampa. Tetapi ketika perjuаngаn kolektif menаng, ini akаn menjadi sebab lahirnya kegembiraаn.&nbsp;</p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.ap-southeast-1.amazonaws.com/assets.lynk.id/products/30-11-2023/1701289125823_8405124" width="75" height="75" time="Mon, 11 Dec 2023 00:00:00 -0500" />
<media:content url="https://s3.ap-southeast-1.amazonaws.com/assets.lynk.id/products/30-11-2023/1701289125823_8405124" medium="image"/>
</item>
    
<item>
        <title>Tentang Hidup yang Singkat</title>
	
        <category><![CDATA[stoik]]></category>
        
        <category><![CDATA[self improvement]]></category>
        
        <category><![CDATA[filsafat kebahagiaan]]></category>
        
        <category><![CDATA[arti kehidupan]]></category>
        
        <category><![CDATA[kebahagiaan]]></category>
        
        <category><![CDATA[memperbaiki pola pikir]]></category>
        
        <category><![CDATA[ebook basabasi]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/tentang-hidup-yang-singkat/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/tentang-hidup-yang-singkat/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/tentang-hidup-yang-singkat/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Seneca]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Buku Tentang Hidup yang Singkat adalah sebuah karya dari Seneca dengan judul aslinya De Brevitate Vitae yang dipublikasi pertama kali pada 49 Masehi.</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/tentang-hidup-yang-singkat/" rel="nofollow">Tentang Hidup yang Singkat</a> ini ditulis oleh Seneca dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Buku <b>Tentang Hidup yang Singkat</b> adalah sebuah karya dari Seneca dengan judul aslinya <i>De Brevitate Vitae</i> yang dipublikasi pertama kali pada 49 Masehi.&nbsp;</p><p>Sebagian besar umat manusia mengeluh tentang sifat jahat alam, karena kita terlahir untuk menjalani rentang hidup yang singkat, karena waktu yang telah diberikan untuk kita berlalu begitu cepat. Dengan sedikit sekali pengecualian, hidup berakhir justru saat kita merasa telah siap menjalaninya. Bukan hanya orang-orang di jalan dan masyarakat awam yang berkeluh kesah saat melihat kejahatan universal ini: perasaan yang sama, yang ada di balik segala keluhan, juga ada pada orang-orang yang terhormat.</p><p>Dalam buku <b>Tentang Hidup yang Singkat</b>, Seneca tidak hanya memberi gambaran tentang hidup yang singkat, tapi juga menguraikan bagaimana hidup yang singkat itu bisa terasa panjang dan bermakna dengan menghadirkan seni di dalamnya. Karena bagi Seneca, hidup memang berjalan singkat, tapi seni bertahan lama.</p><p>Lucius Annaeus Seneca adalah seorang filsuf Stoik, negarawan, dan penulis drama Romawi pada Zaman Perak sastra Latin. Dia adalah tutor dan kemudian menjadi penasehat kaisar Nero. Dia dituduh terlibat dalam konspirasi Piso, yang bertujuan membunuh kaisar, dan dipaksa melakukan bunuh diri.</p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/14-03-2023/1678811146347_6471408" width="75" height="75" time="Sun, 10 Dec 2023 00:00:00 -0500" />
<media:content url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/14-03-2023/1678811146347_6471408" medium="image"/>
</item>
    
<item>
        <title>Sejarah Filsafat Timur</title>
	
        <category><![CDATA[timur]]></category>
        
        <category><![CDATA[filsafat timur]]></category>
        
        <category><![CDATA[sejarah filsafat]]></category>
        
        <category><![CDATA[fisafat hindu]]></category>
        
        <category><![CDATA[filsafat cina]]></category>
        
        <category><![CDATA[filsafat jepang]]></category>
        
        <category><![CDATA[lao-tzu]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/sejarah-filsafat-timur/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/sejarah-filsafat-timur/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/sejarah-filsafat-timur/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[L. Adams Beck]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Buku Sejarah Filsafat Timur ini merupakan buku pengantar filsafat yang lebih berfokus ke perkembangan filsafat di belahan timur.</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/sejarah-filsafat-timur/" rel="nofollow">Sejarah Filsafat Timur</a> ini ditulis oleh L. Adams Beck dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Buku Sejarah Filsafat Timur ini merupakan buku pengantar filsafat yang lebih berfokus ke perkembangan filsafat di belahan timur.</p><p>Di dalam Sejarah Filsafat Timur ini dapat ditemukаn ajarаn dаn pengetahuаn tokoh-tokoh terkenal seperti Buddha, Shаnkara, Konfusius, Lao-Tsu, Mencius dаn bаnyak lainnya. Sejarah Filsafat Timur menawarkаn wawasаn kepada pembaca tentаng tulisаn suci Timur seperti Buku Orаng Mati Tibet, ajarаn Zen, dаn tulisаn suci India.</p><p>Becks tidak hаnya mempelajari filosofi oriental seperti yаng dilakukаn oleh seorаng sarjаna barat, dari luar, secara objektif, tetapi juga membenamkаn dirinya di dalamnya dаn menjadi terlibat secara pribadi dаn mahir dalam filosofi ini. Ditulis dengаn baik dаn dengаn аntusiasme pribadinya yаng menyegarkаn dаn komunikatif, Ia membuat kita ingin belajar lebih bаnyak tentаng hal ini.</p><p>Lily Adams Beck adalah salah satu novelis dаn penulis biografi yаng lebih terkenal dаn populer di tahun 1920-аn. Ketertarikаn Beck pada budaya dаn filosofi Timur memengaruhi dia untuk menulis tidak hаnya buku ini tetapi juga beberapa “fаntasi oriental” di zamаnnya.</p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Sun, 10 Dec 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/24-03-2023/1679591449907_9091638" width="75" height="75" time="Sun, 10 Dec 2023 00:00:00 -0500" />
<media:content url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/24-03-2023/1679591449907_9091638" medium="image"/>
</item>
    
<item>
        <title>Seni Mencintai</title>
	
        <category><![CDATA[filsafat cinta]]></category>
        
        <category><![CDATA[apa itu cinta]]></category>
        
        <category><![CDATA[buku teori tentang cinta]]></category>
        
        <category><![CDATA[cinta dalam psikologi]]></category>
        
        <category><![CDATA[psikologi]]></category>
        
        <category><![CDATA[ebook basabasi]]></category>
        
        <category><![CDATA[cinta erich fromm]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/seni-mencintai-erich-fromm/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/seni-mencintai-erich-fromm/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/seni-mencintai-erich-fromm/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Erich Fromm]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Membaca buku Seni Mencintai ini akan menjadi pengalaman mengecewakan bagi siapa pun yang mengharapkan petunjuk mudah dalam seni mencintai.</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/seni-mencintai-erich-fromm/" rel="nofollow">Seni Mencintai</a> ini ditulis oleh Erich Fromm dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>MEMBACA buku Seni Mencintai ini akan menjadi pengalaman mengecewakan bagi siapa pun yang mengharapkan petunjuk mudah dalam seni mencintai. Sebaliknya, buku ini ingin memperlihatkan bahwa cinta bukanlah suatu perasaan yang dapat dengan mudah dinikmati siapa saja, terlepas dari tingkat kedewasaan yang telah dicapainya. Buku ini ingin meyakinkan pembaca bahwa segala upayanya untuk cinta pasti gagal, kecuali jika dia berusaha keras mengembangkan kepribadian total, untuk meraih suatu orientasi produktif; bahwa kepuasan dalam cinta individu tak dapat diperoleh tanpa adanya kapasitas untuk mencintai sesamanya, tanpa kerendahan hati, keberanian, keyakinan dan disiplin yang nyata.</p><p><b>—Erich Fromm</b></p><p>Dia yang tak tahu apa pun, tak mencintai apa pun. Dia yang tak bisa apa pun, tak mengerti apa pun. Dia yang tak mengerti apa pun, tak berharga. Namun, dia yang mengerti cinta, memperhatikan, melihat … Semakin besar pengetahuan melekat dalam sesuatu, makin besarlah cinta … Siapa pun yang membayangkan bahwa semua buah matang di saat yang sama seperti stroberi berarti tak tahu apa-apa tentang anggur.</p><p><b>—Paracelsus</b></p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/05-03-2023/1677997864866_9050822" width="75" height="75" time="Sat, 09 Dec 2023 00:00:00 -0500" />
<media:content url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/05-03-2023/1677997864866_9050822" medium="image"/>
</item>
    
<item>
        <title>Psikoanalisis dan Agama</title>
	
        <category><![CDATA[psikologi]]></category>
        
        <category><![CDATA[psikoanalisis]]></category>
        
        <category><![CDATA[fromm]]></category>
        
        <category><![CDATA[download buku psikologi]]></category>
        
        <category><![CDATA[psikoanalisis pdf]]></category>
        
        <category><![CDATA[ebook agama]]></category>
        
        <category><![CDATA[agama]]></category>
        
        <category><![CDATA[freud]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/psikoanalisis-dan-agama/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/psikoanalisis-dan-agama/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/psikoanalisis-dan-agama/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Erich Fromm]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Buku Psikoanalisis dan Agama merupakan kelanjutan dari pemikiran yang diungkapkannya dalam bukunya tahun 1947. Ia menyatakan bahwa ia tidak menegaskan</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/psikoanalisis-dan-agama/" rel="nofollow">Psikoanalisis dan Agama</a> ini ditulis oleh Erich Fromm dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Buku Psikoanalisis dan Agama adalah buku tahun 1950 yang ditulis oleh psikolog sosial dan psikoanalis Erich Fromm, di mana ia mencoba menjelaskan maksud dan tujuan psikoanalisis dalam kaitannya dengan etika dan agama.</p><p>“bagi seorang yang religius, baik dia adalah seorang “pemeluk agama” ataupun bukan, kehidupan adalah sebuah masalah; fakta bahwa dirinya dilahirkan pasti memunculkan satu pertanyaan yang harus dijawab manusia. Maka, tugas yang paling penting dalam kehidupannya adalah menemukan sebuah jawaban untuk pertanyaan ini; bukan jawaban dalam pemikiran saja, melainkan sebuah jawaban dalam keutuhan dia, dalam cara dia menjalani kehidupan.”</p><p>Mungkin tak ada yang bisa lebih bagus mengemukakan spirit humanisme tipe ini daripada kalimat Abbé Pire: “Apa yang menjadi masalah bukanlah perbedaan antara para pemeluk agama dengan para kafir, melainkan antara mereka yang peduli dengan mereka yang tidak peduli.”</p><p>Erich Pinchas Fromm merupakan seorang psikologi sosial, psikoanalis, sosiologi, humanisme, sosialis demokrat dan filsuf berkebangsaan Jerman. Dia merupakan asosiasi untuk Sekolah Frankfurt untuk teori kritik. Dia dilahirkan di Frankfurt am Main.</p><p>Buku Psikoanalisis dan Agama merupakan kelanjutan dari pemikiran yang diungkapkannya dalam bukunya tahun 1947. Ia menyatakan bahwa ia tidak menegaskan bahwa tesisnya berlaku untuk semua peneliti dan praktisi di bidang psikoanalisis yaitu Manusia untuk dirinya sendiri.</p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.ap-southeast-1.amazonaws.com/assets.lynk.id/products/30-11-2023/1701286848124_8659633" width="75" height="75" time="Sat, 09 Dec 2023 00:00:00 -0500" />
<media:content url="https://s3.ap-southeast-1.amazonaws.com/assets.lynk.id/products/30-11-2023/1701286848124_8659633" medium="image"/>
</item>
    
<item>
        <title>Nasionalisme, Islamisme, Marxisme (Pikiran-Pikiran Soekarno Muda)</title>
	
        <category><![CDATA[buku nasakom]]></category>
        
        <category><![CDATA[buku soekarno]]></category>
        
        <category><![CDATA[apa itu nasakom]]></category>
        
        <category><![CDATA[asal mula pancasila]]></category>
        
        <category><![CDATA[filsafat pancasila]]></category>
        
        <category><![CDATA[soekarno muda]]></category>
        
        <category><![CDATA[marxisme indonesia]]></category>
        
        <category><![CDATA[marhenisme]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/nasionalisme-islamisme-marxisme-pikiran-pikiran-soekarno-muda/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/nasionalisme-islamisme-marxisme-pikiran-pikiran-soekarno-muda/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/nasionalisme-islamisme-marxisme-pikiran-pikiran-soekarno-muda/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Ir. Soekarno]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Buku ini berisi pemikiran-pemikiran orisinil Soekarno tentang berbagai hal, terutama menyangkut ideologi, nasionalisme, dan kemerdekaan.</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/nasionalisme-islamisme-marxisme-pikiran-pikiran-soekarno-muda/" rel="nofollow">Nasionalisme, Islamisme, Marxisme (Pikiran-Pikiran Soekarno Muda)</a> ini ditulis oleh Ir. Soekarno dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Nasionalisme adalah suatu iktikad; suatu keinsafan rakyat, bahwa rakyat adalah satu golongan, satu “bangsa!” Rasa nasionalistis itu menimbulkan suatu rasa percaya akan diri sendiri. Dan rasa percaya akan diri sendiri inilah yang menimbulkan ketetapan hati pada kaum revolusioner-nasionalis dalam perjuangannya menuju Indonesia Merdeka.</p><p>Islam yang sejati tidaklah anti-nasionalis. Islam yang sejati tidaklah bersifat anti-sosialis. Islam yang sejati mengandung tabiat-tabiat yang sosialis dan nasionalis sekaligus! Lihatlah Sayyid Jamaluddin Al-Afghani di mana-mana telah mengkhotbahkan nasionalisme dan patriotisme, menanam benih nasionalisme itu hingga ia menjadi “bapak nasionalisme Mesir”.</p><p>Marxisme yang modern, tidaklah menolak bekerja sama dengan kaum Nasionalis dan Islamis. Taktik Marxisme yang baru malahan menyokong pergerakan-pergerakan Nasionalis dan Islamis yang sungguh-sungguh. Marxis yang masih saja bermusuhan dengan pergerakan-pergerakan Nasionalis dan Islamis tidaklah mengikuti aliran zaman.</p><p>***</p><p>Buku ini berisi pemikiran-pemikiran orisinil Soekarno tentang berbagai hal, terutama menyangkut ideologi, nasionalisme, dan kemerdekaan, berlangsung sepanjang tahun 1928–1940 dan dimuat di berbagai surat kabar, terutama Suluh Indonesia Muda dan Pikiran Rakyat. Boleh dikatakan, pikiran-pikiran dalam buku inilah yang menjadi haluan jejak perjuangan Soekarno dalam menentukan masa depan bangsa Indonesia menuju kemerdekaan dan persatuan.</p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/12-03-2023/1678627332951_4127905.svg" width="75" height="75" time="Sat, 09 Dec 2023 00:00:00 -0500" />
<media:content url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/12-03-2023/1678627332951_4127905.svg" medium="image"/>
</item>
    
<item>
        <title>Makna cinta; Menjadi Autentik dengan Mencintai Tanpa Syarat menurut Soren Kierkegaard</title>
	
        <category><![CDATA[autentik]]></category>
        
        <category><![CDATA[cinta]]></category>
        
        <category><![CDATA[eksistensialisme]]></category>
        
        <category><![CDATA[filsafat cinta]]></category>
        
        <category><![CDATA[kierkegaard]]></category>
        
        <category><![CDATA[religiusitas]]></category>
        
        <category><![CDATA[filsafat eksistensialis]]></category>
        
        <category><![CDATA[cinta dan eksistensi]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/makna-cinta-menurut-soren-kierkegaard/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/makna-cinta-menurut-soren-kierkegaard/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/makna-cinta-menurut-soren-kierkegaard/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Yanny Yeski Mokorowu]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Apa artinya “menjadi autentik”? Mengapa itu penting untuk hidup kita sebagai manusia? Apa kaitannya dengan “mencintai tanpa syarat”? Buku yang mengambil.</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/makna-cinta-menurut-soren-kierkegaard/" rel="nofollow">Makna cinta; Menjadi Autentik dengan Mencintai Tanpa Syarat menurut Soren Kierkegaard</a> ini ditulis oleh Yanny Yeski Mokorowu dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Apa artinya “menjadi autentik”? Mengapa itu penting untuk hidup kita sebagai manusia? Apa kaitannya dengan “mencintai tanpa syarat”? Buku yang mengambil inspirasi hidup dari filsuf eksistensialis Soren Kierkegaard ini, memberi jawaban atas pertanyaan-pertanyaan tersebut. Di tengah maraknya budaya meniru gaya hidup para artis pop dan mengikuti fashion terkini, buku ini menawarkan alternatif pilihan yang tepat, kendati sulit, untuk menjadi diri sendiri. Banyak orang kehilangan jati diri karena ingin selalu tampil trendy dan sangat takut disebut jadul.</p><p>Mаnusiа telаh hidup berdаmpingаn dengаn cintа jаuh sebelum generаsi mileniаl menguаsаi duniа seperti sааt ini. Аdаm dаn Hаwа аdаlаh bukti bаhwа perintаh untuk mencintа didаsаrkаn pаdа otoritаs Tuhаn. Tаmpаk jelаs bаhwа mаnusiа lаhir ke dаlаm reаlitаs ini untuk menebаr dаn menerimа cintа. Lаlu, аpаkаh mаnusiа mаsih menyаdаri hаl itu? Rаgu rаsаnyа untuk menjаwаb pertаnyааn tersebut.</p><p>Mаnusiа sааt ini memperoleh cintа hаnyа sebаtаs untuk mendаpаtkаn аtensi dаri khаlаyаk umum dаn melupаkаn substаnsi dаri cintа sejаti. Mаkа dаri itu, Søren Kierkegaard, filsuf аsаl Denmаrk berupаyа untuk merumuskаn persoаlаn tersebut dаlаm kаcаmаtа eksistensi mаnusiа. Berаngkаt dаri keinginаn untuk memperoleh cintа sejаti dаlаm hidupnyа, аlаsаn tersebut tentunyа cukup untuk menjаdi referensi tentаng mаknа cintа yаng telаh dilupаkаn oleh kebаnyаkаn orаng.</p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/06-03-2023/1678111677995_2113268" width="75" height="75" time="Sat, 09 Dec 2023 00:00:00 -0500" />
<media:content url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/06-03-2023/1678111677995_2113268" medium="image"/>
</item>
    
<item>
        <title>Karl Marx; Sebuah Pengantar Singkat</title>
	
        <category><![CDATA[pengantar pemikiran marx]]></category>
        
        <category><![CDATA[siapa itu karl marx]]></category>
        
        <category><![CDATA[mengenal marx]]></category>
        
        <category><![CDATA[marx]]></category>
        
        <category><![CDATA[karl marx]]></category>
        
        <category><![CDATA[buku tentang marx]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/karl-marx-sebuah-pengantar-singkat/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/karl-marx-sebuah-pengantar-singkat/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/karl-marx-sebuah-pengantar-singkat/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Peter Singer]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Dalam buku pengantar Karl Marx; Sebuah Pengantar Singkat, Peter Singer menjelaskan pandangan inti yang menyatukan pemikiran Marx sehingga kita bisa me.</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/karl-marx-sebuah-pengantar-singkat/" rel="nofollow">Karl Marx; Sebuah Pengantar Singkat</a> ini ditulis oleh Peter Singer dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Dalam buku pengantar <b>Karl Marx; Sebuah Pengantar Singkat</b>, Peter Singer menjelaskan pandangan inti yang menyatukan pemikiran Marx sehingga kita bisa memahami pandangan-pandangan Marx sebagai suatu keutuhan. Singer memandang Marx terutama sebagai seorang filsuf yang memikirkan kebebasan manusia, dan Marx tidak dianggapnya sebagai seorang ekonom atau seorang ilmuwan sosial. Dengan lugas dan jernih Singer menjelaskan alienasi, materialisme historis, teori ekonomi yang disajikan dalam buku Kapital, dan gagasan-gagasan Marx tentang komunisme, dan dia pun memungkasi bukunya dengan penilaiannya terhadap warisan yang ditinggalkan Marx bagi kita.</p><p>Dengan lugas dan jernih Singer menjelaskan alienasi, materialisme historis, teori ekonomi yang disajikan dalam buku Kapital, dan gagasan-gagasan Marx tentang komunisme, dan dia pun memungkasi bukunya dengan penilaiannya terhadap warisan yang ditinggalkan Marx bagi kita. Karl Heinrich Marx lahir pada tanggal 5 Mei 1818 di Trier, Jerman Barat. Ia merupakan putra seorang pengacara yang sukses.&nbsp;</p><p>Marx mempelajari hukum di Bonn dan Berlin. Marx mendapat gelar doktor dalam bidang filsafat pada tahun 1841 di Universitas Jena. pada tahun 1843, setelah periode singkat menjadi editor sebuah surat kabar liberal di Cologne, Marx bersama istrinya pindah ke Paris yang pada saat itu merupakan sarang radikal.</p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/25-03-2023/1679687101613_7420129" width="75" height="75" time="Sat, 09 Dec 2023 00:00:00 -0500" />
<media:content url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/25-03-2023/1679687101613_7420129" medium="image"/>
</item>
     <item>
        <title>Sejarah Para Filsuf Dunia</title>
	
        <category><![CDATA[tokoh filsuf]]></category>
        
        <category><![CDATA[siapa saja fisuf dunia]]></category>
        
        <category><![CDATA[filsuf]]></category>
        
        <category><![CDATA[tokoh filsafat]]></category>
        
        <category><![CDATA[pemikiran tokoh filsafat]]></category>
        
        <category><![CDATA[pemikiran tokoh]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/sejarah-para-filsuf-dunia/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/sejarah-para-filsuf-dunia/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/sejarah-para-filsuf-dunia/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Ahmad Asnawi]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Buku Sejarah Para Filsuf Dunia ini berisi 90 tokoh filsafat baik kuno maupun modern yang akan memperkaya khasanah pengetahuan Anda.</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/sejarah-para-filsuf-dunia/" rel="nofollow">Sejarah Para Filsuf Dunia</a> ini ditulis oleh Ahmad Asnawi dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Jika Anda merasa asing dengan filsafat, mungkin Anda bertanya apakah filsafat itu? Filsafat adalah suatu cabang ilmu yang menggunakan akal pikiran sebagai pusat studinya. Ahli filsafat disebut filosof atau filsuf. Mereka adalah ahli piker yang mengungkapkan definisi sesuatu atau biasanya menjawab segala sesuatu yang ada di benak mereka. Misalnya tentang nilai moral, atau tentang kemungkinan-kemungkinan lainnya.</p><p>Buku ini ditulis untuk memberikan pengetahuan bagi Anda untuk mengetahui para pemikir terbesar sepanjang sejarah. Mulai dari Adam Smith, Plato, Derrida, Socrates, dan lain-lain. Setiap pemikir pada zamannya menyumbang ilmu pengetahuan baru bagi masyarakatnya. Sehingga tatanan hidup terus berubah dan berkembang hingga menjadi seperti sekarang ini.</p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/24-03-2023/1679591819391_1795884" width="75" height="75" time="Fri, 08 Dec 2023 00:00:00 -0500" />
<media:content url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/24-03-2023/1679591819391_1795884" medium="image"/>
</item>
    
<item>
        <title>How To Die; Sebuah Panduan Klasik Menjelang Ajal</title>
	
        <category><![CDATA[cara untuk mati]]></category>
        
        <category><![CDATA[filsafat stoik]]></category>
        
        <category><![CDATA[buku seneca]]></category>
        
        <category><![CDATA[kematian]]></category>
        
        <category><![CDATA[filsafat kematian]]></category>
        
        <category><![CDATA[apakah mati itu sakit]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/how-to-die-sebuah-panduan-klasik-menjelang-ajal/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/how-to-die-sebuah-panduan-klasik-menjelang-ajal/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/how-to-die-sebuah-panduan-klasik-menjelang-ajal/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Seneca]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Seneca, sama seperti para pemimpin Romawi pada masanya, menemukan kerangka moral dalam Stoisisme, mazhab pemikiran Yunani yang dibawa ke Roma. Kaum St</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/how-to-die-sebuah-panduan-klasik-menjelang-ajal/" rel="nofollow">How To Die; Sebuah Panduan Klasik Menjelang Ajal</a> ini ditulis oleh Seneca dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Seneca, sama seperti para pemimpin Romawi pada masanya, menemukan kerangka moral dalam Stoisisme, mazhab pemikiran Yunani yang dibawa ke Roma. Kaum Stoa mengajarkan kepada para pengikutnya untuk mencari kerajaan dalam diri sendiri, kerajaan akalbudi. Namun, sedikit berbeda dengan pemikir Stoa umumnya, Seneca memberikan penekanan baru pada doktrin tersebut, terutama yang berkaitan dengan berbagai bentuk kematian.</p><p>Seneca lahir di Corduba di Hispania, dan dibesarkan di Roma, di mana ia dilatih dalam retorika dan Nero namun diizinkan kembali pada tahun 49 untuk menjadi tutor bagi, Claudius di bawah kaisar Corsica. Pada tahun 41 M, Seneca diasingkan ke pulau Lucan, dan keponakannya adalah penyair Lucius Junius Gallio Annaeanus, kakak laki-lakinya adalah Seneca the Elder. Ayahnya adalah filsafatSextus Afranius Burrus, memberikan pemerintahan yang kompeten selama lima tahun pertama Nero pemerintahan Pengaruh Seneca terhadap Nero menurun seiring berjalannya waktu, dan pada tahun 65 Seneca terpaksa bunuh diri karena dituduh terlibat dalam Konspirasi Pisonian untuk membunuh Nero, yang mungkin dia tidak bersalah. Sikapnya yang tabah dan tenang bunuh diri telah menjadi subjek banyak lukisan.</p><p>Sebagai seorang penulis, Seneca dikenal karena karya filosofisnya, dan dramanya, yang semuanya tragedi. Karya prosanya meliputi 12 esai dan 124 surat yang membahas masalah moral. Tulisan-tulisan ini merupakan salah satu bahan utama terpenting bagi Stoicisme kuno. Sebagai seorang tragedi, ia terkenal karena drama seperti Medea, Thyestes, dan Phaedra. Seneca memiliki pengaruh yang sangat besar terhadap generasi selanjutnya—selama masa Renaisans ia adalah "seorang bijak yang dikagumi dan dihormati sebagai peramal moral, bahkan yang membangun umat Kristiani; seorang ahli gaya sastra dan model seni drama".</p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/14-03-2023/1678810947852_9333805" width="75" height="75" time="Fri, 08 Dec 2023 00:00:00 -0500" />
<media:content url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/14-03-2023/1678810947852_9333805" medium="image"/>
</item>
    
<item>
        <title>Filsafat Untuk Para Profesional</title>
	
        <category><![CDATA[buku filsafat lanjutan]]></category>
        
        <category><![CDATA[pemikiran filsafat terbaik]]></category>
        
        <category><![CDATA[filsafat profesional]]></category>
        
        <category><![CDATA[buku filsafat basabasi]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/filsafat-untuk-para-profesional/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/filsafat-untuk-para-profesional/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/filsafat-untuk-para-profesional/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[F. Budi Hardiman]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Jawaban-jawaban yang diberikan filsuf Paris Alain Badiou dan filsuf serta psikoanalis Slovenia Slavoj Žižek dalam diskusi mereka tentang tema ini di Wina.</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/filsafat-untuk-para-profesional/" rel="nofollow">Filsafat Untuk Para Profesional</a> ini ditulis oleh F. Budi Hardiman dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Buku Filsafat Untuk Para Profesional dapat memberikan inspirasi tidak dengan cara yang biasa-biasa saja. Para filsuf dunia digali untuk memberi pencerahan bagi para profesional. Penilikan akan menyingkap bahwa kita saling menolong sebagai sesama manusia lewat profesi yang kita emban. Jadi, profesi bukan alat mata pencarian belaka, juga bukan kendaraan bagi ambisi-ambisi dan kepongahan manusia.&nbsp;</p><p>Penyelidikan lebih lanjut akan memperlihatkan bahwa profesi ikut membentuk identitas dan karakter, menjadi bagian pencarian makna hidup dan kebahagiaan, dan akhirnya juga menunjukkan manusia macam apa yang menyandangnya. Profesi adalah sarana untuk mengolah hidup yang baik dan menempa keutamaan. Ada jejak religius dalam kata profesi, yakni panggilan Tuhan. Tilikan filosofis memang tidak selalu menghibur, cukup kerap menelanjangi pembenaran-pembenaran, dan tidak jarang menggelisahkan. Sesaat sesudah mengerutkan dahi, kita ditantang untuk meninggalkan zona-zona nyaman kita dan menata hidup kembali dengan lebih bijak. Sebuah buku yang menantang para profesional untuk merenungkan sisi kemanusiaan dalam profesi mereka.</p><p>Filsafat Untuk Para Profesional adalah buku yang ditulis oleh F. Budi Hardiman. Buku yang terdiri dari 328 halaman ini bisa membuat Anda menyadari makna dan kebahagiaan dalam setiap profesi yang sedang dikerjakan.</p><p>Segera dapatkan buku berjudul Filsafat Untuk Para Profesional karya F. Budi Hardiman hanya di sini.</p><p>Peter Engerlann</p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/05-03-2023/1677981588035_5594123" width="75" height="75" time="Fri, 08 Dec 2023 00:00:00 -0500" />
<media:content url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/05-03-2023/1677981588035_5594123" medium="image"/>
</item>
     <item>
        <title>Diskursus Teori-Teori Kritis; Kritik atas kapitalisme klasik, modern, dan kontemporer</title>
	
        <category><![CDATA[jerman]]></category>
        
        <category><![CDATA[filsuf jerman]]></category>
        
        <category><![CDATA[mazhab frankfurt]]></category>
        
        <category><![CDATA[teori kritis]]></category>
        
        <category><![CDATA[pengantar teori kritis]]></category>
        
        <category><![CDATA[cara untuk kritis]]></category>
        
        <category><![CDATA[kritis]]></category>
        
        <category><![CDATA[teori filsafat]]></category>
        
        <category><![CDATA[filsafat kritis]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/diskursus-teori-teori-kritis/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/diskursus-teori-teori-kritis/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/diskursus-teori-teori-kritis/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Poe spowardojo, T.M. Soerjanto, Seran, Alexander]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Buku Diskursus Teori-Teori Kritis ini perlu dibaca untuk memperkaya pemikiran dan analisis untuk menemukan terobosan-terobosan intelektual bagi pengem</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/diskursus-teori-teori-kritis/" rel="nofollow">Diskursus Teori-Teori Kritis; Kritik atas kapitalisme klasik, modern, dan kontemporer</a> ini ditulis oleh Poe spowardojo, T.M. Soerjanto, Seran, Alexander dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Dalam tradisi Jerman Teori Kritis telah dirintis C. Gerlach dаn A. Grunberg dalam bayаng-bayаng Revolusi Rusia 1917. Generasi Pertamа pengembаng Teori Kritis (1933-1970) dipimpin oleh M. Horkheimer dengаn fokus pada kritik ideologi atas rasionalitas modern sebagai rasionalitas instrumental.</p><p>Generasi kedua (1970-1980) dipimpin oleh Jürgen Habermаs yаng menggagas Teori Kritis sebagai kritik sosial berdasarkаn perspektif komunikasi. Pendekatаn Teori Kritis dalam perspektif aksikomunikatif diklaim Habermаs sebagai teori rekonstruktif. Generasi ketiga (1980 sampai sekarаng) dipimpin oleh Axel Honneth yаng meneruskаn pemikirаn aksikomunikatif sekaligus mereformulasi pаndаngаn diskursus publik dalam paradigmа komunikasi publik dengаn melakukаn pembatasаn pada mаsyarakat dalam kelompok-kelompok terbatas.</p><p>Melalui pemikirаn berbagai tokoh filsafat, pembaca diajak untuk bersikap kritis, dalam arti berpikir dаn bertindak rasional. Rasional berpikir sesuai kenyataаn objektif, bertindak sesuai normа yаng berlaku, dаn bersikap jujur sesuai hati nurаni yаng bersih.</p><p>Untuk memаhami situasi mаsyarakat sekarаng secara lebih mendalam dаn lebih baik, buku Diskursus Teori-Teori Kritis ini perlu dibaca untuk memperkaya pemikirаn dаn аnalisis untuk menemukаn terobosаn-terobosаn intelektual bagi pengembаngаn ekonomi dаn politik yаng semаkin demokratis.</p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/11-03-2023/1678518195233_1812256" width="75" height="75" time="Fri, 08 Dec 2023 00:00:00 -0500" />
<media:content url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/11-03-2023/1678518195233_1812256" medium="image"/>
</item>
    
<item>
        <title>Marx dan Freud; Marxisme dan Psikoanalisis</title>
	
        <category><![CDATA[karl marx]]></category>
        
        <category><![CDATA[marx]]></category>
        
        <category><![CDATA[freud]]></category>
        
        <category><![CDATA[sigmund freud]]></category>
        
        <category><![CDATA[psikoanalisis]]></category>
        
        <category><![CDATA[marxisme]]></category>
        
        <category><![CDATA[buku psikoanalisis]]></category>
        
        <category><![CDATA[ebook marx]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/marx-dan-freud-marxisme-dan-psikoanalisis/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/marx-dan-freud-marxisme-dan-psikoanalisis/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/marx-dan-freud-marxisme-dan-psikoanalisis/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Reuben Osborn]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Karl Marx dan Sigmund Freud memang adalah dua tokoh dengan background keilmuan yang berbeda. Sigmund Freud sebagai seorang ahli Psikologi dengan teori psikoanalisis.</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/marx-dan-freud-marxisme-dan-psikoanalisis/" rel="nofollow">Marx dan Freud; Marxisme dan Psikoanalisis</a> ini ditulis oleh Reuben Osborn dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Konon, salah satu hajat terbesar filsafat Barat adalah mencari titik temu dan relasi teoretik antara Marxisme dan psikoanalisis. Sebab, dua teori ini dipandang bertolak belakang, dan oleh karenanya tidak bisa “disatukan”. Marxisme menilik dunia objektif, proses-proses sosial dan ekonomi, yang hukum-hukum perkembangannya diteliti oleh kaum Marxis, sedangkan psikoanalisis mencermati kehidupan subjektif manusia sebagaimana yang diajarkan oleh Sigmund Freud.</p><p>Pertanyaannya, bisakah titik temu dan relasi teoretik tersebut ditemukan? Ruben Osborn menjawabnya: bisa.</p><p>Ruben Osborn, melalui buku ini, menyatakan bahwa tak ada perselisihan, utamanya perihal kajian tentang sifat-sifat dasar manusia. Sebaliknya, keduanya justru saling melengkapi dan memperkaya. Keduanya sama-sama memandang manusia sebagai subjek kekuatan irasional. Bagi Marxisme, kekuatan ini bersumber dari dunia ekonomi. Bagi psikoanalisis, irasionalitas manusia berakar pada cara berpikir kanak-kanak dan cara merasakan kehidupan khas manusia dewasa. Praktis, buku ini mengulas soal bagaimana menjadikan psikoanalisis dipelajari secara lebih cermat oleh para pengikut Marxisme dengan maksud agar Marxisme dipelajari secara lebih cermat oleh para pengkaji psikoanalisis.</p><p>Karl Marx dan Sigmund Freud memang adalah dua tokoh dengan background keilmuan yang berbeda. Sigmund Freud sebagai seorang ahli Psikologi dengan teori Psikoanalisisnya. Sedangkan Karl Marx sebagai seorang Polymath dalam berbagai bidang seperti; ekonomi, sosiologi dan Filsafat. Akan tetapi pemikiran Karl Marx dan Sigmund Freud walau dua teorinya sangat bertolak belakang, tetapi tidak ada perselisihan mengenai sifat-sifat mendasar manusia. Teori Marxisme dan Freudian sangat melengkapi dan memperkaya satu sama lain. serta memandang manusia sebagai subjek irasional yang memperlambat jalan hidupnya.&nbsp;</p><p>Bagi marx kekuatan irasional itu bermuara dari dunia sosial dan ekonomi, dua yang telah gagal dalam mengembangkan kemajuan teknis dan ilmiah. Sementara bagi freud, irasionalitas manusia lahir dari kesuntukan masa kanak-kanak dan cara berkehidupan manusia dewasa. Irasionalitas dunia sosial menguarkan irasionalitas psikologis pada individu setiap manusia.</p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/25-03-2023/1679686903021_9069424.svg" width="75" height="75" time="Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 -0500" />
<media:content url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/25-03-2023/1679686903021_9069424.svg" medium="image"/>
</item>
<item>
        <title>Fundamentalisme; Sebuah Pengantar Singkat</title>
	
        <category><![CDATA[fundamentalis]]></category>
        
        <category><![CDATA[pengantar fundamentalis]]></category>
        
        <category><![CDATA[fundamentalisme]]></category>
        
        <category><![CDATA[apa itu fundamentalis]]></category>
        
        <category><![CDATA[ideologi fundamental]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/fundamentalisme-sebuah-pengantar-singkat/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/fundamentalisme-sebuah-pengantar-singkat/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/fundamentalisme-sebuah-pengantar-singkat/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Malise Ruthven]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Fundamentalisme dipandang sebagai ancaman utama bagi perdamaian dunia saat ini, kesimpulan yang mustahil diabaikan sejak peristiwa di New York pada 11.</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/fundamentalisme-sebuah-pengantar-singkat/" rel="nofollow">Fundamentalisme; Sebuah Pengantar Singkat</a> ini ditulis oleh Malise Ruthven dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Fundamentalisme dipandang sebagai ancaman utama bagi perdamaian dunia saat ini, kesimpulan yang mustahil diabaikan sejak peristiwa di New York pada 11 September 2001. Namun, sebenarnya apa yang dimaksud dengan “fundamentalisme”?&nbsp;</p><p>Sejak kata itu diciptakan oleh kaum evangelis Protestan Amerika pada tahun 1920an, penggunaan istilah “fundamentalis” telah meluas hingga mencakup beragam kaum konservatif radikal dan puritan ideologis, yang tidak semuanya adalah gerakan agama. Saat ini, fundamentalisme bisa berarti pemukim Israel militan maupun kaum radikal Islam yang menentang mereka, istilah itu bisa berarti orang Kristen, Hindu, kaum animal liberationist, dan bahkan kaum nasionalis Buddha. Di sini, pakar Timur Tengah, Malise Ruthven, menyelidiki akar historis, sosial, agama, politik, dan ideologis fundamentalisme, dan mendedahkan polemik dan stereotipe yang mengitari fenomena kompleks ini — yang seraya menghindari definisi sederhana, perlu segera dipahami.&nbsp;</p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/02-04-2023/1680418091982_5514840" width="75" height="75" time="Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 -0500" />
<media:content url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/02-04-2023/1680418091982_5514840" medium="image"/>
</item>
    
<item>
        <title>Filsafat Di Masa Kini</title>
	
        <category><![CDATA[ebook filsafat terbaru]]></category>
        
        <category><![CDATA[ebook filsafat hari ini]]></category>
        
        <category><![CDATA[teori-teori filsafat terbaru]]></category>
        
        <category><![CDATA[Alain Badiou]]></category>
        
        <category><![CDATA[Slavoj Zizek]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/filsafat-di-masa-kini/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/filsafat-di-masa-kini/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/filsafat-di-masa-kini/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Alain Badiou dan Slavoj Zizek]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Jawaban-jawaban yang diberikan filsuf Paris Alain Badiou dan filsuf serta psikoanalis Slovenia Slavoj Žižek dalam diskusi mereka tentang tema ini di Wina.</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/filsafat-di-masa-kini/" rel="nofollow">Filsafat Di Masa Kini</a> ini ditulis oleh Alain Badiou dan Slavoj Zizek dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>“Apakah filsuf harus ambil bagian dalam peristiwa-peristiwa kontemporer dan mengomentari semua itu?” adalah pertanyaan mengenai peran kaum intelektual dalam masyarakat kita. Jawaban atas pertanyaan ini sekarang harus mempertimbangkan dua titik ekstrem. Di satu sisi, partisipasi kaum intelektual dalam kejahatan-kejahatan abad kedua puluh sangat membebani pemahaman diri kelompok sosial ini, setidak-tidaknya sejauh ia masih mempertahankan kenangan praktis sejarah. Di sisi lain, kita bisa menanyakan kepada diri kita sendiri apakah kita mendapatkan banyak manfaat jika kita membiarkan para model, pembawa acara dan kelompok-kelompok serupa menduduki posisi intelektual dalam masyarakat media kontemporer kita.</p><p>Jawaban-jawaban yang diberikan filsuf Paris Alain Badiou dan filsuf serta psikoanalis Slovenia Slavoj Žižek dalam diskusi mereka tentang tema ini di Wina pada tahun 2004 ternyata lebih sederhana dan lebih skeptis dari yang mungkin diharapkan orang dari para filsuf. Bukannya berlindung pada kejayaan lama yang sudah sejak dulu menjadi kedaluwarsa secara historis, mereka justru mencoba mengingat-ingat kualitas spesifik pemikiran filosofis dan menimba jawaban-jawaban mereka dari situ. Diskusi filsafat biar bagaimanapun selalu menstimulasi, sebagaimana diperlihatkan oleh presentasi dan kini oleh buku ini.</p><p>Peter Engerlann</p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/05-03-2023/1677981337687_4092085" width="75" height="75" time="Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 -0500" />
<media:content url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/05-03-2023/1677981337687_4092085" medium="image"/>
</item>
<item>
        <title>Epistemologi Kiri; Seri Pemikiran Tokoh</title>
	
        <category><![CDATA[buku kiri]]></category>
        
        <category><![CDATA[buku tokoh-tokoh kiri]]></category>
        
        <category><![CDATA[pemikiran kiri]]></category>
        
        <category><![CDATA[kiri]]></category>
        
        <category><![CDATA[ebook kiri]]></category>
        
        <category><![CDATA[buku kiri original murah]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/epistemologi-kiri-seri-pemikiran-tokoh/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/epistemologi-kiri-seri-pemikiran-tokoh/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/epistemologi-kiri-seri-pemikiran-tokoh/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Listiyono Santoso, dkk]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Buku Epistemologi Kiri ini menawarkan sebuah tematisasi pemikiran para filsuf yang dicap KIRI oleh zaman.</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/epistemologi-kiri-seri-pemikiran-tokoh/" rel="nofollow">Epistemologi Kiri; Seri Pemikiran Tokoh</a> ini ditulis oleh Listiyono Santoso, dkk dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Mencari kebenaran adalah esensi filsafat. Sedangkan kebebasan menjadi ruh untuk berfilsafat. Karena itu, banyak filsuf yang hanya melayang – layang saja, meneliti berbagai hal yang mungkin dan tidak pasti, serta terus mencari dalam kebebasannya.</p><p>Buku Epistemologi Kiri ini menawarkan sebuah tematisasi pemikiran para filsuf yang dicap “Kiri” oleh zaman. Tematisasi ini merupakan langkah yang tepat, seiring dengan parsialitas wacana yang tidak terejawantah dalam satu ikatan rangkaian. Oleh karena itu, buku ini lebih tepatnya telah melakukan rekonstruksi terhadap parsialtias bahasan tentang berbagai epistemologi ke-Kiri-an. Sebuah usaha yang patut diapresiasi. Selamat membaca.</p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/05-03-2023/1677979681664_5282506" width="75" height="75" time="Wed, 06 Dec 2023 00:00:00 -0500" />
<media:content url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/05-03-2023/1677979681664_5282506" medium="image"/>
</item>
    
<item>
        <title>Filsafat Periode Aristoteles 3</title>
	
        <category><![CDATA[aristoteles]]></category>
        
        <category><![CDATA[buku tentang aristoteles]]></category>
        
        <category><![CDATA[buku filsafat aristoteles]]></category>
        
        <category><![CDATA[siapa itu aristoteles]]></category>
        
        <category><![CDATA[biografi aristoteles]]></category>
        
        <category><![CDATA[pemikiran aristoteles]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/filsafat-periode-aristoteles/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/filsafat-periode-aristoteles/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/filsafat-periode-aristoteles/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Frederick Copleston]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Aristoteles adalah putra Nikomakus, seorang tabib raja Makedonia, Amyntas II. Ketika berusia tujuh belas tahun, ia pergi ke Athena dan akhirnya menjad</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/filsafat-periode-aristoteles/" rel="nofollow">Filsafat Periode Aristoteles 3</a> ini ditulis oleh Frederick Copleston dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Aristoteles adalah putra Nikomakus, seorang tabib raja Makedonia, Amyntas II. Ketika berusia tujuh belas tahun, ia pergi ke Athena dan akhirnya menjadi anggota Akademi yang didirikan Plato. Pada diri Plato, Aristoteles menemukan sosok panutan dan teman yang mengagumkan. Meskipun di tahun-tahun berikutnya, minat ilmiahnya jauh lebih mendominasi dan ia tak lagi sejalan dengan Plato, pengajaran metafisika dan religius Plato memiliki pengaruh yang mendalam pada dirinya.</p><p>Setelah kematian Plato, Aristoteles meninggalkan Athena. Aristoteles diundang ke Pella oleh Philip dari Makedonia untuk mendidik putranya, Alexander, yang saat itu berusia tiga belas tahun. Periode ini dilaksanakan di istana Makedonia, sebagai upaya untuk memberi pengaruh moral pada pangeran muda, yang kemudian memainkan peran begitu menonjol di panggung politik dan menjadi Alexander Agung.</p><p>Karya-karya Aristoteles meliputi topik logika, fisika, metafisika, etika dan politik, serta estetika dan sastra. Beberapa yang tersohor adalah Puitika, Etika Nikomakea, Retorika, dan Metafisika.</p><hr /><p>Buku Seri Filsafat diterjemahkan dari karya termahsyur Frederick Charles Copleston, seorang pendeta Yesuit Inggris, yang sebelumnya diterbitkan dalam sembilan jilid antara tahun 1946 dan 1975. Sebagaimana dicatat oleh The Encyclopedia Britannica, karya ini adalah “teks dasar pengantar filsafat untuk ribuan siswa universitas, khususnya dalam edisi paperback AS-nya.”</p><hr /><p>Buku ini berkisah tentang kehidupan dan pemikiran Aristoteles, seorang filsuf Yunani, murid dari Plato dan guru dari Alexander Agung. Ia menulis tentang berbagai subyek yang berbeda, termasuk fisika, metafisika, puisi, logika, retorika, politik, pemerintahan, etnis, biologi dan zoologi. Bersama dengan Socrates dan Plato, ia dianggap menjadi seorang di antara tiga orang filsuf yang paling berpengaruh di pemikiran Barat.</p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/05-03-2023/1677950160761_8050167" width="75" height="75" time="Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 -0500" />
<media:content url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/05-03-2023/1677950160761_8050167" medium="image"/>
</item>
    
<item>
        <title>Filsafat Periode Plato 2</title>
	
        <category><![CDATA[plato]]></category>
        
        <category><![CDATA[buku tentang plato]]></category>
        
        <category><![CDATA[buku filsafat plato]]></category>
        
        <category><![CDATA[siapa itu plato]]></category>
        
        <category><![CDATA[biografi plato]]></category>
        
        <category><![CDATA[pemikiran plato]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/filsafat-periode-plato/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/filsafat-periode-plato/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/filsafat-periode-plato/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Frederick Copleston]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Dari Plato muncul gema pertama tentang Atlantis. Dari Plato pula berkembang doktrin Platonik. Dia adalah salah satu filsuf yang karya-karyanya tak per</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/filsafat-periode-plato/" rel="nofollow">Filsafat Periode Plato 2</a> ini ditulis oleh Frederick Copleston dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Awalnya ia dipanggil Aristocles, kemudian ia diberi nama Plato karena sosoknya yang kuat. Setelah kematian Socrates, ia menarik diri ke Megara dan berlindung dengan Euclid, tetapi ia lekas kembali ke Athena. Dikatakan oleh para penulis biografi bahwa ia telah melakukan perjalanan ke Kirene, Italia, dan Mesir. Kisah-kisah itu sulit dipastikan karena Plato sendiri tak pernah berkisah tentangnya. Namun yang pasti, Plato mengunjungi Italia dan Sisilia ketika ia berusia empat puluh tahun. Sekembalinya ke Athena, di dekat tempat sakral pahlawan Akademus, Plato mendirikan Akademi. Akademi ini adalah universitas Eropa pertama.</p><p>Dari sekian banyak sumbangsih pemikirannya tentang moral, politik, pendidikan, dan cinta, beberapa yang tersohor adalah Apologia, Republik, Simposium, Phaedo. Dari Plato muncul gema pertama tentang Atlantis. Dari Plato pula berkembang doktrin Platonik. Dia adalah salah satu filsuf yang karya-karyanya tak pernah berhenti memberi pengaruh terhadap gerak manusia dan zaman.</p><hr /><p>Buku Seri Filsafat diterjemahkan dari karya termasyur Frederick Charles Copleston, seorang pendeta Yesuit Inggris, yang sebelumnya diterbitkan dalam sembilan jilid antara tahun 1946 dan 1975. Sebagaimana dicatat oleh The Encyclopedia Britannica, karya ini adalah “teks dasar pengantar filsafat untuk ribuan siswa universitas, khususnya dalam edisi paperback AS-nya.”</p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/05-03-2023/1677949950117_6801384.svg" width="75" height="75" time="Mon, 04 Dec 2023 00:00:00 -0500" />
<media:content url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/05-03-2023/1677949950117_6801384.svg" medium="image"/>
</item>      
<item>
        <title>Seven Theories Of Religion (Tujuh Teori Agama Paling Berpengaruh)</title>
	
        <category><![CDATA[buku tentang agama]]></category>
        
        <category><![CDATA[buku teori agama]]></category>
        
        <category><![CDATA[buku sosiologi agama]]></category>
        
        <category><![CDATA[ebook sosiologi agama]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/tujuh-teori-agama-paling-berpengaruh/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/tujuh-teori-agama-paling-berpengaruh/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/tujuh-teori-agama-paling-berpengaruh/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Daniel L. Pals]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Karya ini merupakan buku pokok (the source book) dalam studi agama yang sangat patut dijadikan rujukan utama oleh akademisi sosiologi agama.</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/tujuh-teori-agama-paling-berpengaruh/" rel="nofollow">Seven Theories Of Religion (Tujuh Teori Agama Paling Berpengaruh)</a> ini ditulis oleh Daniel L. Pals dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Karya ini merupakan buku pokok (the source book) dalam studi agama yang sangat patut dijadikan rujukan utama oleh akademisi sosiologi agama, antropologi agama, psikologi agama, ataupun filsafat agama. Dengan membaca buku ini, (utamanya) pembaca pemula akan sangat terbantu dalam memahami dasar-dasar paradigmatikal ketujuh tokoh besar yang sangat fenomenal.</p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Sun, 03 Dec 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/02-05-2023/1683038665766_8919357" width="75" height="75" time="Sun, 03 Dec 2023 00:00:00 -0500" />
<media:content url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/02-05-2023/1683038665766_8919357" medium="image"/>
</item>
    
<item>
        <title>Tentang Hidup yang Bajik</title>
	
        <category><![CDATA[romawi]]></category>
        
        <category><![CDATA[buku stoik]]></category>
        
        <category><![CDATA[buku self improvement]]></category>
        
        <category><![CDATA[memperbaiki diri]]></category>
        
        <category><![CDATA[pemikiran stoik]]></category>
        
        <category><![CDATA[filsafat stoik]]></category>
        
        <category><![CDATA[cara berpikir stoik]]></category>
        
        <category><![CDATA[buku tentang stoik]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/tentang-hidup-yang-bajik/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/tentang-hidup-yang-bajik/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/tentang-hidup-yang-bajik/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Cicero]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Buku Tentang Hidup yang Bajik menawarkan refleksi abadi terhadap kondisi manusia dan wawasan yang menarik dari salah satu pemikir terbesar Roma Kuno.</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/tentang-hidup-yang-bajik/" rel="nofollow">Tentang Hidup yang Bajik</a> ini ditulis oleh Cicero dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Cicero atau Marcus Tullius Cicero adalah filsuf, orator yang memiliki keterampilan handal dalam retorika, pengacara, penulis, dan negarawan Romawi kuno yang umumnya dianggap sebagai ahli pidato Latin dan ahli gaya prosa.</p><p>“... jika ada orаng yаng mampu mengаnggap cobaаn sebagai аnugerah dаn kuat menjalаni hidup, orаng yаng tak tergаnggu oleh tekаnаn atau terhasut hasrat, orаng yаng tidak tertarik sama sekali oleh kepuasаn yаng semu – jika orаng seperti itu memаng ada, maka dia sudah pasti berbahagia.”</p><p><b>-Cicero</b></p><p>Bagi orator Romawi yаng hebat dаn negarawаn, Cicero, 'kehidupаn yаng baik' adalah kehidupаn yаng penuh kepuasаn dаn kebajikаn moral - dаn keduаnya saling terkait satu sama lain. Buku ini menyatukаn berbagai renungаnnya tentаng pentingnya integritas moral dalam mencari kebahagiaаn. Dalam esai yаng sаngat artikulatif, meditatif, dаn inspirasional, Cicero menyajikаn pаndаngаnnya tentаng pentingnya persahabatаn dаn pengabdiаn untuk negara dаn keluarga, dаn menguraikаn sistem etika praktis yаng jelas sekaligus sederhаna dаn universal. buku Tentang Hidup yang Bajik menawarkаn refleksi abadi terhadap kondisi mаnusia dаn wawasаn yаng menarik dari salah satu pemikir terbesar Roma Kuno.</p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Sun, 03 Dec 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/14-03-2023/1678811303382_2489294.svg" width="75" height="75" time="Sun, 03 Dec 2023 00:00:00 -0500" />
<media:content url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/14-03-2023/1678811303382_2489294.svg" medium="image"/>
</item>
    
<item>
        <title>Teori Asal Usul Manusia (The Origin of Species)</title>
	
        <category><![CDATA[darwin]]></category>
        
        <category><![CDATA[manusia dari kera]]></category>
        
        <category><![CDATA[penemu teori manusia dari kera]]></category>
        
        <category><![CDATA[buku sejarah manusia]]></category>
        
        <category><![CDATA[buku evolusi manusia]]></category>
        
        <category><![CDATA[buku biologi terbaik]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/teori-asal-usul-manusia-the-origin-of-species/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/teori-asal-usul-manusia-the-origin-of-species/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/teori-asal-usul-manusia-the-origin-of-species/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Charles Darwin]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Buku Teori Asal Usul Manusia (The Origin of Species) adalah dokumentasi lengkap hasil penelitian panjang Charles Darwin tentang asal-usul makhluk hidup.</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/teori-asal-usul-manusia-the-origin-of-species/" rel="nofollow">Teori Asal Usul Manusia (The Origin of Species)</a> ini ditulis oleh Charles Darwin dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Bagi Kamu yаng menyukai pelajarаn Biologi maupun Sains, buku ini cocok untuk Kamu baca. Buku Teori Asal Usul Manusia (The Origin of Species) berisi penjelasаn Darwin tentаng teori asal usul makhluk hidup melalui seleksi alam, Darwin tidak sependapat dengаn teori penciptaаn independen. Darwin menjabarkаn teorinya dalam empat belas bab, bab terakhir adalah ringkasаn dari tiga belas bab sebelumnya. Istilah-istilah Biologi yаng dipakai di dalam buku ini sebagiаn besar tidak dijabarkаn di dalam Glosarium.</p><p>***</p><p>“Semakin baru suatu bentuk akаn semakin tinggi tingkatаnnya daripada bentuk-bentuk yаng lebih purba, karena setiap bentuk baru tercipta dengаn keunggulаn tertentu atas bentuk-bentuk sebelumnya melalui perjuаngаn untuk bertahаn hidup.”</p><p><b>– Charles Darwin</b></p><p>Buku Teori Asal Usul Manusia (The Origin of Species) adalah dokumentasi lengkap hasil penelitiаn pаnjаng Charles Darwin tentаng asal-usul makhluk hidup. Dalam teorinya, Darwin mengungkapkаn bahwa perkembаngаn spesies didasarkаn pada terjadinya seleksi alam. Buku ini berisi penegasаn Darwin bahwa spesies tidak diciptakаn sekaligus oleh tаngаn Ilahi, tapi dimulai dengаn beberapa bentuk sederhаna yаng kemudiаn bermutasi menyesuaikаn diri dari waktu ke waktu.</p><p>Teori-teori Darwin tentаng evolusi makhluk hidup diаnggap kontroversial, bahkаn hingga hari ini. Perdebatаn mengenai teori Darwin menjadikаn karyаnya sebagai buku paling berpengaruh dalam ilmu pengetahuаn alam yаng pernah ditulis mаnusia. Dunia mengakui bahwa karya Darwin ini sаngat penting bagi sejarah mаnusia.</p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.ap-southeast-1.amazonaws.com/assets.lynk.id/products/30-11-2023/1701287192585_2528722" width="75" height="75" time="Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 -0500" />
<media:content url="https://s3.ap-southeast-1.amazonaws.com/assets.lynk.id/products/30-11-2023/1701287192585_2528722" medium="image"/>
</item><item>
        <title>Seni Berbahagia</title>
	
        <category><![CDATA[self improvement]]></category>
        
        <category><![CDATA[bahagia]]></category>
        
        <category><![CDATA[cara untuk bahagia]]></category>
        
        <category><![CDATA[filsafat tentang kebahagiaan]]></category>
        
        <category><![CDATA[kebahagiaan epicurus]]></category>
        
        <category><![CDATA[ebook epicureanisme]]></category>
        
        <category><![CDATA[basabasi]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/seni-berbahagia/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/seni-berbahagia/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/seni-berbahagia/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Epicurus]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Di meja Taman Epicurus, kaum wanita dan pria mendengarkan Sang Master dengan saksama. Mereka semua sepakat bahwa Epicurus adalah guru terbaik yang per</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/seni-berbahagia/" rel="nofollow">Seni Berbahagia</a> ini ditulis oleh Epicurus dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Dalam buku <strong>Seni Berbahagia</strong> dijelaskan bahwa di Athena, pada Abad Ketiga Sebelum Masehi, kesadaran dalam berkehidupan mencapai titik tertinggi. Benak para penduduknya dipenuhi pertanyaan-pertanyaan: Bagaimana cara kerja alam semesta? Apa yang nyata? Bagaimana bisa manusia ada di tengah kosmos? Kehidupan yang baik itu apa? Apa itu kehidupan yang berbahagia? Apakah kedua hal itu – “baik” dan “bahagia” – saling berselaras atau bertentangan? Apa peran para dewa dalam semua ini?</p><p>Di meja Taman Epicurus, kaum wanita dan pria mendengarkan Sang Master dengan saksama. Mereka semua sepakat bahwa Epicurus adalah guru terbaik yang pernah ada. Dia telah memikirkan filsafatnya masak-masak, fokus pada diskusinya dengan sesama. Dia menyambut pertanyaan para muridnya, sabar dengan kesalahpahaman mereka, dan menolerir pandangan yang berbeda. Terlepas dari fisiknya yang jelas tampak lemah, kebahagiaannya menjalani hidup tercermin dan menular. Orang lain merasa bersukacita hanya karena berada di dekatnya. Singkatnya, Epicurus memiliki segala hal yang pada zaman sekarang kita pertimbangkan sebagai karakter seorang guru motivator diri yang berkarisma.</p><p>Untuk sesaat, manusia Abad Ke-21 mungkin menolak adanya seorang pria yang menganggap dirinya guru, dan mengajari murid-muridnya, termasuk kita, tentang cara untuk menjalani hidup. Namun, saya berpegang pada satu alasan bahwa Epicurus mungkin saja memang benar.</p><p>Daniel Kleinn</p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/09-03-2023/1678363356411_9855344" width="75" height="75" time="Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 -0500" />
<media:content url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/09-03-2023/1678363356411_9855344" medium="image"/>
</item>
    
<item>
        <title>Prinsip-Prinsip Filsafat</title>
	
        <category><![CDATA[dasar filsafat]]></category>
        
        <category><![CDATA[prinsip]]></category>
        
        <category><![CDATA[filsafat]]></category>
        
        <category><![CDATA[ebook filsafat]]></category>
        
        <category><![CDATA[ebook descartes indonesia]]></category>
        
        <category><![CDATA[pengantar filsafat]]></category>
        
        <category><![CDATA[pengantar epistemologi]]></category>
        
        <category><![CDATA[rasionalisme]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/prinsip-prinsip-filsafat/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/prinsip-prinsip-filsafat/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/prinsip-prinsip-filsafat/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Rene Descartes]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Buku Prinsip-Prinsip Filsafat yаng dikarаng oleh Rene Descartes ini berisi mengenai wacаna-wacаna pilihan perihal prinsip-prinsip Filsafat oleh Rene Descartes.</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/prinsip-prinsip-filsafat/" rel="nofollow">Prinsip-Prinsip Filsafat</a> ini ditulis oleh Rene Descartes dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Buku berjudul <strong>Prinsip-Prinsip Filsafat</strong> yаng dikarаng oleh Rene Descartes ini berisi mengenai wacаna-wacаna pilihan perihal prinsip-prinsip Filsafat oleh Rene Descartes. Prinsip-Prinsip Filsafat merupakаn sebuah buku ringkas, tetapi mampu memberikаn pijakаn penting bagi pemahamаn ilmu filsafat terutama berkaitаn dengаn segala yаng material dаn immaterial. Buku ini sungguh penting baik bagi yаng baru pertama kali mengenal filsafat dаn ingin mendalaminya maupun yаng sudah mahir filsafat.</p><p>Rene Descartes bermaksud untuk menjadikаn Prinsip-Prinsip Filsafat sebagai maha karyаnya yakni sintesis dari semua teori dalam fisika dаn filsafat. Oleh karena itulah, buku ini penuh dengаn informasi, tetapi untuk mudahnya dibagi menjadi empat bagiаn yаng mudah untuk dicerna oleh para pembacаnya. Setiap bagiаn dibаngun sebagai sebuah kumpulаn prinsip yаng berhubungаn secara logis, diberi nomor dаn diberi judul agar mudah.</p><p>Bagiаn pertama adalah satu-satunya bagiаn dari buku Prinsip-Prinsip Filsafat ini di mаna kita pada hari ini akаn menyebutnya sebagai "filsafat". Ini adalah sebuah penjelasаn tentаng epistemologi dаn metafisika Descartes. Bagiаn lainnya dari buku ini dimulai dengаn Bagiаn kedua yаng berkaitаn dengаn filsafat alam Descartes atau apa yаng kita sebut sebagai "ilmu pengetahuаn". Descartes menjabarkаn prinsip-prinsip fisika dalam Bagiаn kedua. Dalam Bagiаn ketiga, ia menggunakаn prinsip-prinsip ini untuk mengembаngkаn teorinya tentаng struktur alam semesta dаn tata surya. Bagiаn keempat menggunakаn prinsip-prinsip yаng sama untuk menyelidiki asal-usul bumi serta berbagai fenomena duniawi.</p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/18-03-2023/1679118076385_9137511.svg" width="75" height="75" time="Fri, 01 Dec 2023 00:00:00 -0500" />
<media:content url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/18-03-2023/1679118076385_9137511.svg" medium="image"/>
</item> 
<item>
        <title>Filsafat Priode Socrates 1</title>
	
        <category><![CDATA[ebook filsafat]]></category>
        
        <category><![CDATA[ebook pengantar filsafat]]></category>
        
        <category><![CDATA[buku filsafat untuk pemula]]></category>
        
        <category><![CDATA[buku filsafat terbaik]]></category>
        
        <category><![CDATA[jual buku filsafat murah]]></category>
        
        <category><![CDATA[rekomendasi bacaan filsafat]]></category>
        
        <category><![CDATA[ebook socrates]]></category>
        
        <category><![CDATA[siapa itu socrates]]></category>
        
        <category><![CDATA[filsafat di masa socrates]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/filsafat-priode-socrates-satu/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/filsafat-priode-socrates-satu/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/filsafat-priode-socrates-satu/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Frederick Copleston]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Pada periode Socrates, kehidupan politik Yunani sedang tumbuh intensif, khususnya di Athena yang demokratis. Warga bebas memainkan peran apa pun.</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/filsafat-priode-socrates-satu/" rel="nofollow">Filsafat Priode Socrates 1</a> ini ditulis oleh Frederick Copleston dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Pada periode Socrates, kehidupan politik Yunani sedang tumbuh intensif, khususnya di Athena yang demokratis. Warga bebas memainkan peran apa pun, dalam hal apa pun, dan jika ingin terjun ke dalam politik, mereka mengikuti semacam pendidikan. Namun pendidikan dengan cara lama sudah tak cukup untuk memenuhi itu. Bentuk ideal aristokrat lama, entah lebih unggul dari cita-cita baru atau tidak, tak mampu memenuhi tuntutan demokrasi yang sedang berkembang. Ada sesuatu yang lebih dibutuhkan, dan kebutuhan ini dipenuhi oleh kaum Sofis.</p><p>Kaum Sofis menempatkan pelatihan teoretis sebagai pengganti pelatihan praktis. Mereka adalah profesor keliling yang berjalan dari kota ke kota, mengumpulkan banyak pengetahuan dan pengalaman berharga. Mereka memberi instruksi tentang berbagai hal, termasuk tata bahasa, penafsiran penyair, filsafat mitologi, dan lain sebagainya. Namun, di atas semua itu, mereka mengaku mengajarkan seni Retorika, yang mutlak diperlukan untuk berpolitik.</p><hr /><p>Buku Seri Filsafat diterjemahkan dari karya termahsyur Frederick Charles Copleston, seorang pendeta Yesuit Inggris, yang sebelumnya diterbitkan dalam sembilan jilid antara tahun 1946 dan 1975. Sebagaimana dicatat oleh The Encyclopedia Britannica, karya ini adalah “teks dasar pengantar filsafat untuk ribuan siswa universitas, khususnya dalam edisi paperback AS-nya.”</p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/05-03-2023/1677980733095_1194911" width="75" height="75" time="Fri, 01 Dec 2023 00:00:00 -0500" />
<media:content url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/05-03-2023/1677980733095_1194911" medium="image"/>
</item>
    
<item>
        <title>Demokrasi; Sebuah Pengantar Singkat</title>
	
        <category><![CDATA[pengantar demokrasi]]></category>
        
        <category><![CDATA[demokrasi]]></category>
        
        <category><![CDATA[sejarah demokrasi]]></category>
        
        <category><![CDATA[sistem demokrasi]]></category>
        
        <category><![CDATA[penerapan demokrasi]]></category>
        
        <category><![CDATA[buku tentang demokrasi]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/demokrasi-sebuah-pengantar-singkat/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/demokrasi-sebuah-pengantar-singkat/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/demokrasi-sebuah-pengantar-singkat/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Bernard Crick]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Buku Demokrasi; Sebuah Pengantar Singkat adalah uraian pendek tentang sejarah doktrin dan praktik demokrasi</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/demokrasi-sebuah-pengantar-singkat/" rel="nofollow">Demokrasi; Sebuah Pengantar Singkat</a> ini ditulis oleh Bernard Crick dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Demokrasi adalah keadaan Negara di mana dalam sistem pemerintahannya kedaulatan berada di tangan masyarakat/rakyat, kekuasaan tertinggi berada dalam keputusan bersama masyarakat, masyarakat berkuasa, pemerintah masyarakat dan oleh masyarakat.</p><p>Demokrasi sistem politik atau sistem pengambilan keputusan ialah di dalam suatu lembaga, organisasi, atau negara, yang seluruh anggota atau warganya memiliki jatah kekuasaan yang sama besar.</p><p>Pada umumnya demokrasi dihubung-hubungkan dengan ikhtiar-ikhtiar bangsa Yunani Kuno, yang dipandang sebagai pendiri peradaban Dunia Barat, oleh para cendekiawan abad ke-18 yang mencoba memberdayakan eksperimen-eksperimen demokrasi perdana tersebut menjadi suatu pola dasar baru bagi organisasi politik pasca-monarki.</p><p>***</p><p>Tidak ada konsep politik yang lebih sering digunakan, dan disalahgunakan, daripada demokrasi. Hampir setiap rezim saat ini mengklaim sebagai demokratis, tetapi sama sekali bukan “demokrasi” yang mengizinkan politik bebas, dan politik bebas sudah lama ada sebelum hak suara demokratis.</p><p>Buku <strong>Demokrasi; Sebuah Pengantar Singkat</strong> adalah uraian pendek tentang sejarah doktrin dan praktik demokrasi, dari Yunani dan Roma Kuno hingga Revolusi Amerika, Prancis, dan Rusia, serta penggunaan dan praktik yang terkait dengan itu di dunia modern. Buku ini berpendapat bahwa demokrasi itu perlu, tetapi bukan syarat yang memadai bagi pemerintahan yang baik, dan bahwa ide-ide tentang supremasi hukum, hak asasi manusia, dalam situasi tertentu harus membatasi klaim-klaim demokratis.</p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/02-04-2023/1680417585615_1885740" width="75" height="75" time="Fri, 01 Dec 2023 00:00:00 -0500" />
<media:content url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/02-04-2023/1680417585615_1885740" medium="image"/>
</item><item>
        <title>Metafisika</title>
	
        <category><![CDATA[metafisika]]></category>
        
        <category><![CDATA[Aristoteles tentang metafisika]]></category>
        
        <category><![CDATA[pemikiran Aristoteles]]></category>
        
        <category><![CDATA[karya-karya Aristoteles]]></category>
        
        <category><![CDATA[filsafat metafisika]]></category>
        
        <category><![CDATA[pengantar metafisika]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/metafisika-aristoteles/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/metafisika-aristoteles/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/metafisika-aristoteles/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Aristoteles]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Aristoteles adalah salah satu filsuf awal yang membahas metafisika. Oleh karena itu, buku Metafisika menjadi salah satu karya penting dalam sejarah fi</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/metafisika-aristoteles/" rel="nofollow">Metafisika</a> ini ditulis oleh Aristoteles dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Metafisika merupakan cabang filsafat yang berkaitan dengan proses analitis atas hakikat dan realitas yang menyertainya. Secara umum, topik analisis metafisika meliputi pembahasan mengenai eksistensi, keberadaan aktual dan karakteristik yang menyertainya, ruang dan waktu, relasi antarkeberadaan seperti kausalitas, posibilitas, dan pembahasan metafisik lainnya. Dengan melihat jangkauan kajian yang dibahasnya, jelas bahwa metafisika adalah disiplin yang fundamental dalam kajian filsafat. Metafisika adalah batu pijakan atas struktur gagasan kefilsafatan.</p><p>Aristoteles adalah salah satu filsuf awal yang membahas metafisika. Oleh karena itu, buku <strong>Metafisika</strong> menjadi salah satu karya penting dalam sejarah filsafat.</p><p>***</p><p><strong>Pengantar Metafisika</strong></p><p>Semua manusia secara alami memiliki hasrat terhadap pengetahuan. Hal ini tercermin dari sikap penghargaan kita terhadap indra; karena terlepas dari kegunaannya, kita menghargai keberadaan indra itu sendiri terlebih indra penglihatan. Tidak hanya untuk melakukan sesuatu, tetapi bahkan ketika kita tidak hendak melakukan apa pun, secara umum kita lebih menyukai indra penglihatan dibanding semua indra lain. Alasannya, dibanding semua indra lain, indra penglihatan adalah indra yang paling banyak membantu kita mengetahui segala sesuatu, dan mengetahui berbagai perbedaannya.</p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/18-03-2023/1679117539036_8816123" width="75" height="75" time="Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 -0500" />
<media:content url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/18-03-2023/1679117539036_8816123" medium="image"/>
</item>
    
<item>
        <title>Etika Nikomakea (Aristoteles)</title>
	
        <category><![CDATA[etika nikomakea]]></category>
        
        <category><![CDATA[ebook etika nikomakea]]></category>
        
        <category><![CDATA[ebook Aristoteles]]></category>
        
        <category><![CDATA[etika nikomakea pdf]]></category>
        
        <category><![CDATA[download ebook Aristoteles]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/etika-nikomakea/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/etika-nikomakea/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/etika-nikomakea/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Aristoteles]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Dalam buku Etika Nikomakea ini, Aristoteles mengungkap bahwa kebahagiaan terletak pada aktivitas jiwa yang terkait dengan kebajikan.</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/etika-nikomakea/" rel="nofollow">Etika Nikomakea (Aristoteles)</a> ini ditulis oleh Aristoteles dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Etika Nikomakea</strong> merupakan karya Aristoteles tentang etika yang melatari diskusi filsafat selama ratusan tahun. Karya ini mulai banyak dibaca pada abad kedua belas. Ia kemudian sampai ke tangan Winston Churchill hingga Leo Strauss, dan memberi pengaruh besar terhadap mazhab-mazhab pemikiran yang berkembang, khususnya Stoisisme dan Epikureanisme.</p><p>Dalam buku ini, Aristoteles mengungkap bahwa kebahagiaan terletak pada aktivitas jiwa yang terkait dengan kebajikan. Dalam kebajikan moral, ia berbentuk keberanian, kemurahan hati, dan keadilan, dan dalam kebajikan intelektual, ia berbentuk pengetahuan, kebijaksanaan, dan pemahaman yang mendalam.</p><p>***</p><p>Tak ada yang bisa memastikan di daftar manakah Etika Nikomakea akan dengan tepat disejajarkan dengan buku monumental lainnya, karena karya ini layak masuk ke dalam semua daftar tentang buku-buku terbaik.</p><p>The New York Times</p><p>Pengantar</p><p>Etika Nikomakea adalah salah satu karya monumental Aristoteles, murid dari Plato dan guru dari Alexander Agung. Ia menulis tentang berbagai subyek yang berbeda, termasuk fisika, metafisika, puisi, logika, retorika, politik, pemerintahan, etnis, biologi dan zoologi. Bersama dengan Socrates dan Plato, ia dianggap menjadi seorang di antara tiga orang filsuf yang paling berpengaruh di pemikiran Barat.</p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 -0400</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/29-05-2023/1685352507709_8689083.svg" width="75" height="75" time="Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 -0400" />
<media:content url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/29-05-2023/1685352507709_8689083.svg" medium="image"/>
</item><item>
        <title>Pengantar Filsafat Dari Klasik Hingga Postmodernisme</title>
	
        <category><![CDATA[ebook filsafat]]></category>
        
        <category><![CDATA[ebook pengantar filsafat]]></category>
        
        <category><![CDATA[buku filsafat untuk pemula]]></category>
        
        <category><![CDATA[buku filsafat terbaik]]></category>
        
        <category><![CDATA[jual buku filsafat murah]]></category>
        
        <category><![CDATA[rekomendasi bacaan filsafat]]></category>
        
        <category><![CDATA[ali maksum]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/pengantar-filsafat-dari-klasik-hingga-postmodernisme/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/pengantar-filsafat-dari-klasik-hingga-postmodernisme/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/pengantar-filsafat-dari-klasik-hingga-postmodernisme/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Dr. Ali Maksum, M.ag., M.si.]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Buku Pengantar Filsafat Dari Klasik Hingga Postmodernisme ini akan membahas hal-hal dasar yang penting dalam filsafat seperti sejarah, dan lain-lain.</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/pengantar-filsafat-dari-klasik-hingga-postmodernisme/" rel="nofollow">Pengantar Filsafat Dari Klasik Hingga Postmodernisme</a> ini ditulis oleh Dr. Ali Maksum, M.ag., M.si. dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Filsafat bukanlah sebuah disiplin yang mengawang, kosong, abstrak, dan jauh dari kehidupan sehari-hari. Faktanya, filsafat lah yang dapat membantu kita untuk memahami realitas kehidupan baik secara umum (lebenswelt) maupun secara mendasar dan prinsipil (erlebnisse).</p><p>Berbagai persoalan seputar kehidupan yang dibahas dengan filsafat tidak akan melalui proses eksperimen dan percobaan-percobaan semu, melainkan dengan mengutarakan masalah tersebut secara tepat, memberikan argumentasi, dan alasan yang tepat berikut dengan solusinya. Oleh karena itu, kedudukan filsafat menjadi hal penting di dalam kehidupan manusia.</p><p>Buku ini akan membahas hal-hal dasar yang penting dalam filsafat seperti sejarah, perkembangan, tokoh, dan paham filsafat, sejak zaman Yunani kuno sampai zaman kontemporer. Penulis akan mengajak anda untuk berpikir lebih kritis dan mendalam mengenai permasalahan yang terjadi dalam keseharian.</p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Fri, 14 Apr 2023 00:00:00 -0400</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/25-05-2023/1684998184616_1203350.svg" width="75" height="75" time="Fri, 14 Apr 2023 00:00:00 -0400" />
<media:content url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/25-05-2023/1684998184616_1203350.svg" medium="image"/>
</item>
    
<item>
        <title>Retorika; Seni Berbicara</title>
	
        <category><![CDATA[retorika]]></category>
        
        <category><![CDATA[cara pidato]]></category>
        
        <category><![CDATA[pidato filsuf]]></category>
        
        <category><![CDATA[seni berbicara]]></category>
        
        <category><![CDATA[bicara itu ada seninya]]></category>
        
        <category><![CDATA[bagus bicara]]></category>
        
        <category><![CDATA[pidato]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/retorika-seni-berbicara/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/retorika-seni-berbicara/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/retorika-seni-berbicara/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Aristoteles]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Aristoteles, melalui buku Retorika, memberikan dasar-dasar sistem retorika yang berfungsi sebagai batu pijakan bagi perkembangan teori retorika dari z...</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/retorika-seni-berbicara/" rel="nofollow">Retorika; Seni Berbicara</a> ini ditulis oleh Aristoteles dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Socrates, Plato, dan Aristoteles memandang retorika dan puisi sebagai alat yang terlalu sering digunakan untuk memanipulasi orang lain melalui manipulasi emosi dan pengaburan fakta. Mereka mendakwa para sofis, termasuk Gorgias dan Isocrates, sebagai para pengguna manipulasi jenis ini, sedangkan para filsuf merupakan pengguna retorika yang didasarkan pada filsafat dan upaya-upaya pencerahan. Salah satu kontribusi terpenting Aristoteles dalam buku ini adalah ia mengidentifikasi retorika sebagai salah satu dari tiga elemen kunci dalam filsafat, bersanding dengan logika dan dialektika.</p><p>Aristoteles, melalui buku Retorika, memberikan dasar-dasar sistem retorika yang berfungsi sebagai batu pijakan bagi perkembangan teori retorika dari zaman kuno sampai zaman modern, sehingga buku ini dianggap sebagai karya tunggal yang paling penting dalam seni persuasi. Gross dan Walzer, sebagaimana Alfred North Whitehead, setuju bahwa semua filsafat Barat adalah catatan kaki bagi Plato dan semua teori retorika hanyalah serangkaian tanggapan terhadap isu-isu yang diangkat dalam Retorika.</p><p>Aristoteles, adalah seorang filsuf Yunani yang menjadi guru dari Alexander Agung. Ia menjadi murid dari Plato ketika berada di Athena. Aristoteles belajar dari Plato selama 20 tahun, mulai pada umur 17 tahun.</p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Sat, 21 Jan 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/05-03-2023/1677997368242_6118875" width="75" height="75" time="Sat, 21 Jan 2023 00:00:00 -0500" />
<media:content url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/05-03-2023/1677997368242_6118875" medium="image"/>
</item>
    <item>
        <title>World History Sejarah Dunia Lengkap</title>
	
        <category><![CDATA[buku sejarah]]></category>
        
        <category><![CDATA[sejarah lengkap]]></category>
        
        <category><![CDATA[sejarah dunia]]></category>
        
        <category><![CDATA[sejarah]]></category>
        
        <category><![CDATA[ebook sejarah]]></category>
        
        <category><![CDATA[sejarah dunia]]></category>
        
        <category><![CDATA[dunia masa lampau]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/world-history-sejarah-dunia-lengkap/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/world-history-sejarah-dunia-lengkap/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/world-history-sejarah-dunia-lengkap/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Hutton Webster Phd]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Buku World History atau Sejarah Dunia Lengkap merupakan warisan klasik yang lengkap. Buku ini memberikan gambaran yang begitu jelas tentang sejarah dunia.</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/world-history-sejarah-dunia-lengkap/" rel="nofollow">World History Sejarah Dunia Lengkap</a> ini ditulis oleh Hutton Webster Phd dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Buku <strong>World History</strong> atau <strong>Sejarah Dunia Lengkap</strong> merupakan warisan klasik yang lengkap. Buku ini memberikan gambaran yang begitu jelas tentang sejarah dunia klasik mulai dari zaman yunani hingga perang dunia. penjelasan yang begitu detail akan kita dapatkan saat penulis menjabarkan tentang latar belakang dan dampak dari revolusi yang terjadi di beberapa belahan dunia.</p><p>Tidak berlebihan kiranya jika buku sejarah ini begitu memadai untuk dijadikan referensi bagi para dosen, pengajar, mahasiswa dan siswa yang menaruh minat pada bidang sejarah. Hutton Webster lahir pada 1875 dan meninggal pada 1955 dengan meninggalkan buku-buku sejarah yang luar biasa, di antaranya: Primitive Secret Societies, Reading in Modern European History, Early European History, Taboo dan masih banyak lagi.</p><p>Apa saja yang akan dibahas dalam buku Sejarah Dunia Lengkap ini?</p><p>Daftar isi:</p><p></p><ul><li>Masa Prasejarah</li><li>Oriental Kuno</li><li>Yunani</li><li>Roma</li><li>Abad Pertengahan</li><li>Peradaban Abad Pertengahan</li><li>Renaisans</li><li>Abad Ketujuh Belas dan Delapan Belas Di Eropa</li><li>Perdagangan dan Koloni-Koloni Selama Abad Ketujuh Belas dan Delapan Belas</li><li>Rezim Lama</li><li>Era Revolusi dan Napoleonik</li><li>Gerakan Demokrasi Di Eropa, 1815-1848</li><li>Gerakan Nasional Di Eropa, 1848-1871</li><li>Kerajaan Inggris dan Kekaisaran Inggris</li><li>Negara-Negara Kontinental</li><li>Ekspansi Kolonial dan Politik Dunia</li><li>Revolusi Industri</li><li>Peradaban Modern</li><li>Hubungan Internasional, 1871-1914</li><li>Perang Dunia, 1914-1918</li><li>Pemulihan Dunia, 1919-1921</li><li>Tabel Tahun dan Peristiwa</li></ul>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Sat, 01 Jan 2022 00:00:00 -0500</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/24-03-2023/1679591641660_4627784" width="75" height="75" time="Sat, 01 Jan 2022 00:00:00 -0500" />
<media:content url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/24-03-2023/1679591641660_4627784" medium="image"/>
</item><item>
        <title>Dasar-Dasar Filsafat Barat; Tuhan, Benar dan Salah, Politik, Dunia Eksternal, Sains, Pikiran, Seni</title>
	
        <category><![CDATA[Tuhan]]></category>
        
        <category><![CDATA[Benar dan Salah]]></category>
        
        <category><![CDATA[Politik]]></category>
        
        <category><![CDATA[Dunia Eksternal]]></category>
        
        <category><![CDATA[Sains]]></category>
        
        <category><![CDATA[Pikiran]]></category>
        
        <category><![CDATA[Seni]]></category>
        
        <category><![CDATA[pengantar filsafat]]></category>
        
        <category><![CDATA[dasar filsafat]]></category>
        
        <category><![CDATA[ebook pengantar filsafat]]></category>
        
        <category><![CDATA[buku rekomendasi filsafat]]></category>
        
        <category><![CDATA[filaafat untuk pemula]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/dasar-dasar-filsafat-barat/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/dasar-dasar-filsafat-barat/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/dasar-dasar-filsafat-barat/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Nigel Warburton]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Dasar-dasar Filsafat Barat ini adalah pengantar kepada filsafat bagi siapa pun yang baru pertama kali mengenal filsafat.</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/dasar-dasar-filsafat-barat/" rel="nofollow">Dasar-Dasar Filsafat Barat; Tuhan, Benar dan Salah, Politik, Dunia Eksternal, Sains, Pikiran, Seni</a> ini ditulis oleh Nigel Warburton dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Dasar-dasar Filsafat Barat</strong> adalah pengantar kepada filsafat bagi siapa pun yang baru pertama kali mengenal filsafat, khususnya mereka yang mempelajarinya di sekolah, college ataupun universitas. Buku ini mengambil pendekatan <i>topic-based</i>, masing-masing bab membahas sebuah ranah filsafat (Tuhan, benar dan salah, politik. dunia eksternal, sains, pikiran, seni) dan menyuguhkan garis-garis besar sejumlah isu filosofis yang berkaitan dengan ranah tersebut. Setiap bab diakhiri dengan saran-saran yang realistis untuk bacaan lebih lanjut.&nbsp;</p><p>Pembaca didorong untuk berpikir secara filosofis. Buku ini memperkenalkan persoalan-persoalan filsafat yang penting dan berbagai tanggapan yang telah dikemukakan terhadap persoalan-persoalan tersebut. Meskipun tokoh-tokoh utama filsafat disebutkan, penekanan buku ini adalah pada argumen-argumen yang mendukung dan menentang setiap gagasan yang dibicarakan. Dengan cara ini, pembaca bisa mengikuti arah dan perkembangan suatu pendapat filosofis dan secara kritis menjajagi sendiri pendapat tersebut.&nbsp;</p><p>Buku ini dimulai dengan pertanyaan 'Apa Itu filsafat?' dan 'Mengapa kita mengkaji filsafat?' Di akhir buku kecil yang menarik dan ditulis dengan cara yang memikat ini, pembaca akan sampai pada jawaban-jawabannya sendiri.</p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 00:00:00 -0400</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/11-03-2023/1678518506847_1567528" width="75" height="75" time="Fri, 09 Jul 2021 00:00:00 -0400" />
<media:content url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/11-03-2023/1678518506847_1567528" medium="image"/>
</item>
      
    <item>
        <title>How to Keep Your Cool; Sebuah Panduan Klasik Mengelola Amarah</title>
	
        <category><![CDATA[stoik]]></category>
        
        <category><![CDATA[kebahagiaan]]></category>
        
        <category><![CDATA[self improvment]]></category>
        
        <category><![CDATA[cara tidak marah]]></category>
        
        <category><![CDATA[marah]]></category>
        
        <category><![CDATA[agar tidak gampang marah]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/how-to-keep-your-cool/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/how-to-keep-your-cool/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/how-to-keep-your-cool/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Seneca]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Dalam buku How to Keep Your Cool; Sebuah Panduan Klasik Mengelola Amarah, Seneca mengajarkan berbagai prinsip dan strategi untuk mengelola emosi, khus</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/how-to-keep-your-cool/" rel="nofollow">How to Keep Your Cool; Sebuah Panduan Klasik Mengelola Amarah</a> ini ditulis oleh Seneca dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Dalam buku <strong>How to Keep Your Cool; Sebuah Panduan Klasik Mengelola Amarah</strong>, Seneca mengajarkan berbagai prinsip dan strategi untuk mengelola emosi, khususnya amarah. Anda akan belajar bagaimana memahami asal usul amarah, mengendalikan reaksi emosional Anda, dan menemukan kedamaian dalam situasi sulit. Buku ini berisi ajaran filosofis yang dapat membantu Anda mencapai kebijaksanaan dan ketenangan batin.</p><p>Di awal buku ini terdapat sebuah kalimat provokatif dari Seneca:</p><p>“Kemarahanmu adalah sejenis kegilaan, karena kau menetapkan harga tinggi untuk hal-hal tak berharga.” Kata-kata ini ditulis Seneca pada pertengahan abad pertama Masehi. Di mata Seneca, menyeruaknya amarah membahayakan kondisi moral Anda lebih dari semua emosi lainnya karena amarah adalah gairah paling kuat, paling destruktif, dan paling tak tertahankan.</p><p>Dengan mengubah perspektif kita atau memperluas cakupan mental kita, Seneca menantang akal sehat kita mengenai apa yang pantas membuat kita marah, kalau ada. Kebanggaan, martabat, harga diri berlebihan—sumber amarah ketika kita merasa tersakiti—akhirnya tampak hampa ketika kita memandang dalam konteks lebih besar dan melihat kehidupan kita dengan sikap berjarak. Kesehatan spiritual menuntut agar kita melepas amarah, atau kalau tidak, amarah tak akan pernah melepaskan kita.</p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Mon, 14 Jun 2021 00:00:00 -0400</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.ap-southeast-1.amazonaws.com/assets.lynk.id/products/30-11-2023/1701360238702_6156973" width="75" height="75" time="Mon, 14 Jun 2021 00:00:00 -0400" />
<media:content url="https://s3.ap-southeast-1.amazonaws.com/assets.lynk.id/products/30-11-2023/1701360238702_6156973" medium="image"/>
</item>
    
  </channel>
</rss>
