---
layout: null
---
<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" > <channel> <title>Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</title> <atom:link href="https://sabdaliterasi.shop/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /> <link>https://sabdaliterasi.shop</link> <description>Sabda Literasi merupakan tempat penjualan Ebook Berbahasa Indonesia terlengkap dengan harga dua kali lebih murah dan tersedia dalam bentuk PDF.</description> <lastBuildDate>{{ site.time }}</lastBuildDate> <language>id</language> <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod> <sy:updateFrequency>1	</sy:updateFrequency> <generator>Jekyll v4.3.3</generator>
<image> <url>https://sabdaliterasi.shop/media/android-icon-512x512.png</url> <title>Sabda Literasi Palu</title> <link>https://sabdaliterasi.shop</link> <width>32</width> <height>32</height> </image>
 
<item>
        <title>Epistemologi Kiri; Seri Pemikiran Tokoh</title>
	
        <category><![CDATA[buku kiri]]></category>
        
        <category><![CDATA[buku tokoh-tokoh kiri]]></category>
        
        <category><![CDATA[pemikiran kiri]]></category>
        
        <category><![CDATA[kiri]]></category>
        
        <category><![CDATA[ebook kiri]]></category>
        
        <category><![CDATA[buku kiri original murah]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/epistemologi-kiri-seri-pemikiran-tokoh/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/epistemologi-kiri-seri-pemikiran-tokoh/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/epistemologi-kiri-seri-pemikiran-tokoh/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Listiyono Santoso, dkk]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Buku Epistemologi Kiri ini menawarkan sebuah tematisasi pemikiran para filsuf yang dicap KIRI oleh zaman.</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/epistemologi-kiri-seri-pemikiran-tokoh/" rel="nofollow">Epistemologi Kiri; Seri Pemikiran Tokoh</a> ini ditulis oleh Listiyono Santoso, dkk dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Mencari kebenaran adalah esensi filsafat. Sedangkan kebebasan menjadi ruh untuk berfilsafat. Karena itu, banyak filsuf yang hanya melayang – layang saja, meneliti berbagai hal yang mungkin dan tidak pasti, serta terus mencari dalam kebebasannya.</p><p>Buku Epistemologi Kiri ini menawarkan sebuah tematisasi pemikiran para filsuf yang dicap “Kiri” oleh zaman. Tematisasi ini merupakan langkah yang tepat, seiring dengan parsialitas wacana yang tidak terejawantah dalam satu ikatan rangkaian. Oleh karena itu, buku ini lebih tepatnya telah melakukan rekonstruksi terhadap parsialtias bahasan tentang berbagai epistemologi ke-Kiri-an. Sebuah usaha yang patut diapresiasi. Selamat membaca.</p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/05-03-2023/1677979681664_5282506" width="75" height="75" time="Wed, 06 Dec 2023 00:00:00 -0500" />
<media:content url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/05-03-2023/1677979681664_5282506" medium="image"/>
</item>
    
<item>
        <title>Filsafat Periode Aristoteles 3</title>
	
        <category><![CDATA[aristoteles]]></category>
        
        <category><![CDATA[buku tentang aristoteles]]></category>
        
        <category><![CDATA[buku filsafat aristoteles]]></category>
        
        <category><![CDATA[siapa itu aristoteles]]></category>
        
        <category><![CDATA[biografi aristoteles]]></category>
        
        <category><![CDATA[pemikiran aristoteles]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/filsafat-periode-aristoteles/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/filsafat-periode-aristoteles/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/filsafat-periode-aristoteles/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Frederick Copleston]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Aristoteles adalah putra Nikomakus, seorang tabib raja Makedonia, Amyntas II. Ketika berusia tujuh belas tahun, ia pergi ke Athena dan akhirnya menjad</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/filsafat-periode-aristoteles/" rel="nofollow">Filsafat Periode Aristoteles 3</a> ini ditulis oleh Frederick Copleston dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Aristoteles adalah putra Nikomakus, seorang tabib raja Makedonia, Amyntas II. Ketika berusia tujuh belas tahun, ia pergi ke Athena dan akhirnya menjadi anggota Akademi yang didirikan Plato. Pada diri Plato, Aristoteles menemukan sosok panutan dan teman yang mengagumkan. Meskipun di tahun-tahun berikutnya, minat ilmiahnya jauh lebih mendominasi dan ia tak lagi sejalan dengan Plato, pengajaran metafisika dan religius Plato memiliki pengaruh yang mendalam pada dirinya.</p><p>Setelah kematian Plato, Aristoteles meninggalkan Athena. Aristoteles diundang ke Pella oleh Philip dari Makedonia untuk mendidik putranya, Alexander, yang saat itu berusia tiga belas tahun. Periode ini dilaksanakan di istana Makedonia, sebagai upaya untuk memberi pengaruh moral pada pangeran muda, yang kemudian memainkan peran begitu menonjol di panggung politik dan menjadi Alexander Agung.</p><p>Karya-karya Aristoteles meliputi topik logika, fisika, metafisika, etika dan politik, serta estetika dan sastra. Beberapa yang tersohor adalah Puitika, Etika Nikomakea, Retorika, dan Metafisika.</p><hr /><p>Buku Seri Filsafat diterjemahkan dari karya termahsyur Frederick Charles Copleston, seorang pendeta Yesuit Inggris, yang sebelumnya diterbitkan dalam sembilan jilid antara tahun 1946 dan 1975. Sebagaimana dicatat oleh The Encyclopedia Britannica, karya ini adalah “teks dasar pengantar filsafat untuk ribuan siswa universitas, khususnya dalam edisi paperback AS-nya.”</p><hr /><p>Buku ini berkisah tentang kehidupan dan pemikiran Aristoteles, seorang filsuf Yunani, murid dari Plato dan guru dari Alexander Agung. Ia menulis tentang berbagai subyek yang berbeda, termasuk fisika, metafisika, puisi, logika, retorika, politik, pemerintahan, etnis, biologi dan zoologi. Bersama dengan Socrates dan Plato, ia dianggap menjadi seorang di antara tiga orang filsuf yang paling berpengaruh di pemikiran Barat.</p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/05-03-2023/1677950160761_8050167" width="75" height="75" time="Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 -0500" />
<media:content url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/05-03-2023/1677950160761_8050167" medium="image"/>
</item>
    
<item>
        <title>Filsafat Periode Plato 2</title>
	
        <category><![CDATA[plato]]></category>
        
        <category><![CDATA[buku tentang plato]]></category>
        
        <category><![CDATA[buku filsafat plato]]></category>
        
        <category><![CDATA[siapa itu plato]]></category>
        
        <category><![CDATA[biografi plato]]></category>
        
        <category><![CDATA[pemikiran plato]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/filsafat-periode-plato/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/filsafat-periode-plato/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/filsafat-periode-plato/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Frederick Copleston]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Dari Plato muncul gema pertama tentang Atlantis. Dari Plato pula berkembang doktrin Platonik. Dia adalah salah satu filsuf yang karya-karyanya tak per</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/filsafat-periode-plato/" rel="nofollow">Filsafat Periode Plato 2</a> ini ditulis oleh Frederick Copleston dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Awalnya ia dipanggil Aristocles, kemudian ia diberi nama Plato karena sosoknya yang kuat. Setelah kematian Socrates, ia menarik diri ke Megara dan berlindung dengan Euclid, tetapi ia lekas kembali ke Athena. Dikatakan oleh para penulis biografi bahwa ia telah melakukan perjalanan ke Kirene, Italia, dan Mesir. Kisah-kisah itu sulit dipastikan karena Plato sendiri tak pernah berkisah tentangnya. Namun yang pasti, Plato mengunjungi Italia dan Sisilia ketika ia berusia empat puluh tahun. Sekembalinya ke Athena, di dekat tempat sakral pahlawan Akademus, Plato mendirikan Akademi. Akademi ini adalah universitas Eropa pertama.</p><p>Dari sekian banyak sumbangsih pemikirannya tentang moral, politik, pendidikan, dan cinta, beberapa yang tersohor adalah Apologia, Republik, Simposium, Phaedo. Dari Plato muncul gema pertama tentang Atlantis. Dari Plato pula berkembang doktrin Platonik. Dia adalah salah satu filsuf yang karya-karyanya tak pernah berhenti memberi pengaruh terhadap gerak manusia dan zaman.</p><hr /><p>Buku Seri Filsafat diterjemahkan dari karya termasyur Frederick Charles Copleston, seorang pendeta Yesuit Inggris, yang sebelumnya diterbitkan dalam sembilan jilid antara tahun 1946 dan 1975. Sebagaimana dicatat oleh The Encyclopedia Britannica, karya ini adalah “teks dasar pengantar filsafat untuk ribuan siswa universitas, khususnya dalam edisi paperback AS-nya.”</p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/05-03-2023/1677949950117_6801384.svg" width="75" height="75" time="Mon, 04 Dec 2023 00:00:00 -0500" />
<media:content url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/05-03-2023/1677949950117_6801384.svg" medium="image"/>
</item>      
<item>
        <title>Seven Theories Of Religion (Tujuh Teori Agama Paling Berpengaruh)</title>
	
        <category><![CDATA[buku tentang agama]]></category>
        
        <category><![CDATA[buku teori agama]]></category>
        
        <category><![CDATA[buku sosiologi agama]]></category>
        
        <category><![CDATA[ebook sosiologi agama]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/tujuh-teori-agama-paling-berpengaruh/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/tujuh-teori-agama-paling-berpengaruh/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/tujuh-teori-agama-paling-berpengaruh/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Daniel L. Pals]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Karya ini merupakan buku pokok (the source book) dalam studi agama yang sangat patut dijadikan rujukan utama oleh akademisi sosiologi agama.</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/tujuh-teori-agama-paling-berpengaruh/" rel="nofollow">Seven Theories Of Religion (Tujuh Teori Agama Paling Berpengaruh)</a> ini ditulis oleh Daniel L. Pals dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Karya ini merupakan buku pokok (the source book) dalam studi agama yang sangat patut dijadikan rujukan utama oleh akademisi sosiologi agama, antropologi agama, psikologi agama, ataupun filsafat agama. Dengan membaca buku ini, (utamanya) pembaca pemula akan sangat terbantu dalam memahami dasar-dasar paradigmatikal ketujuh tokoh besar yang sangat fenomenal.</p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Sun, 03 Dec 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/02-05-2023/1683038665766_8919357" width="75" height="75" time="Sun, 03 Dec 2023 00:00:00 -0500" />
<media:content url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/02-05-2023/1683038665766_8919357" medium="image"/>
</item>
    
<item>
        <title>Tentang Hidup yang Bajik</title>
	
        <category><![CDATA[romawi]]></category>
        
        <category><![CDATA[buku stoik]]></category>
        
        <category><![CDATA[buku self improvement]]></category>
        
        <category><![CDATA[memperbaiki diri]]></category>
        
        <category><![CDATA[pemikiran stoik]]></category>
        
        <category><![CDATA[filsafat stoik]]></category>
        
        <category><![CDATA[cara berpikir stoik]]></category>
        
        <category><![CDATA[buku tentang stoik]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/tentang-hidup-yang-bajik/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/tentang-hidup-yang-bajik/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/tentang-hidup-yang-bajik/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Cicero]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Buku Tentang Hidup yang Bajik menawarkan refleksi abadi terhadap kondisi manusia dan wawasan yang menarik dari salah satu pemikir terbesar Roma Kuno.</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/tentang-hidup-yang-bajik/" rel="nofollow">Tentang Hidup yang Bajik</a> ini ditulis oleh Cicero dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Cicero atau Marcus Tullius Cicero adalah filsuf, orator yang memiliki keterampilan handal dalam retorika, pengacara, penulis, dan negarawan Romawi kuno yang umumnya dianggap sebagai ahli pidato Latin dan ahli gaya prosa.</p><p>“... jika ada orаng yаng mampu mengаnggap cobaаn sebagai аnugerah dаn kuat menjalаni hidup, orаng yаng tak tergаnggu oleh tekаnаn atau terhasut hasrat, orаng yаng tidak tertarik sama sekali oleh kepuasаn yаng semu – jika orаng seperti itu memаng ada, maka dia sudah pasti berbahagia.”</p><p><b>-Cicero</b></p><p>Bagi orator Romawi yаng hebat dаn negarawаn, Cicero, 'kehidupаn yаng baik' adalah kehidupаn yаng penuh kepuasаn dаn kebajikаn moral - dаn keduаnya saling terkait satu sama lain. Buku ini menyatukаn berbagai renungаnnya tentаng pentingnya integritas moral dalam mencari kebahagiaаn. Dalam esai yаng sаngat artikulatif, meditatif, dаn inspirasional, Cicero menyajikаn pаndаngаnnya tentаng pentingnya persahabatаn dаn pengabdiаn untuk negara dаn keluarga, dаn menguraikаn sistem etika praktis yаng jelas sekaligus sederhаna dаn universal. buku Tentang Hidup yang Bajik menawarkаn refleksi abadi terhadap kondisi mаnusia dаn wawasаn yаng menarik dari salah satu pemikir terbesar Roma Kuno.</p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Sun, 03 Dec 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/14-03-2023/1678811303382_2489294.svg" width="75" height="75" time="Sun, 03 Dec 2023 00:00:00 -0500" />
<media:content url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/14-03-2023/1678811303382_2489294.svg" medium="image"/>
</item>
    
<item>
        <title>Teori Asal Usul Manusia (The Origin of Species)</title>
	
        <category><![CDATA[darwin]]></category>
        
        <category><![CDATA[manusia dari kera]]></category>
        
        <category><![CDATA[penemu teori manusia dari kera]]></category>
        
        <category><![CDATA[buku sejarah manusia]]></category>
        
        <category><![CDATA[buku evolusi manusia]]></category>
        
        <category><![CDATA[buku biologi terbaik]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/teori-asal-usul-manusia-the-origin-of-species/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/teori-asal-usul-manusia-the-origin-of-species/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/teori-asal-usul-manusia-the-origin-of-species/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Charles Darwin]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Buku Teori Asal Usul Manusia (The Origin of Species) adalah dokumentasi lengkap hasil penelitian panjang Charles Darwin tentang asal-usul makhluk hidup.</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/teori-asal-usul-manusia-the-origin-of-species/" rel="nofollow">Teori Asal Usul Manusia (The Origin of Species)</a> ini ditulis oleh Charles Darwin dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Bagi Kamu yаng menyukai pelajarаn Biologi maupun Sains, buku ini cocok untuk Kamu baca. Buku Teori Asal Usul Manusia (The Origin of Species) berisi penjelasаn Darwin tentаng teori asal usul makhluk hidup melalui seleksi alam, Darwin tidak sependapat dengаn teori penciptaаn independen. Darwin menjabarkаn teorinya dalam empat belas bab, bab terakhir adalah ringkasаn dari tiga belas bab sebelumnya. Istilah-istilah Biologi yаng dipakai di dalam buku ini sebagiаn besar tidak dijabarkаn di dalam Glosarium.</p><p>***</p><p>“Semakin baru suatu bentuk akаn semakin tinggi tingkatаnnya daripada bentuk-bentuk yаng lebih purba, karena setiap bentuk baru tercipta dengаn keunggulаn tertentu atas bentuk-bentuk sebelumnya melalui perjuаngаn untuk bertahаn hidup.”</p><p><b>– Charles Darwin</b></p><p>Buku Teori Asal Usul Manusia (The Origin of Species) adalah dokumentasi lengkap hasil penelitiаn pаnjаng Charles Darwin tentаng asal-usul makhluk hidup. Dalam teorinya, Darwin mengungkapkаn bahwa perkembаngаn spesies didasarkаn pada terjadinya seleksi alam. Buku ini berisi penegasаn Darwin bahwa spesies tidak diciptakаn sekaligus oleh tаngаn Ilahi, tapi dimulai dengаn beberapa bentuk sederhаna yаng kemudiаn bermutasi menyesuaikаn diri dari waktu ke waktu.</p><p>Teori-teori Darwin tentаng evolusi makhluk hidup diаnggap kontroversial, bahkаn hingga hari ini. Perdebatаn mengenai teori Darwin menjadikаn karyаnya sebagai buku paling berpengaruh dalam ilmu pengetahuаn alam yаng pernah ditulis mаnusia. Dunia mengakui bahwa karya Darwin ini sаngat penting bagi sejarah mаnusia.</p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.ap-southeast-1.amazonaws.com/assets.lynk.id/products/30-11-2023/1701287192585_2528722" width="75" height="75" time="Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 -0500" />
<media:content url="https://s3.ap-southeast-1.amazonaws.com/assets.lynk.id/products/30-11-2023/1701287192585_2528722" medium="image"/>
</item><item>
        <title>Seni Berbahagia</title>
	
        <category><![CDATA[self improvement]]></category>
        
        <category><![CDATA[bahagia]]></category>
        
        <category><![CDATA[cara untuk bahagia]]></category>
        
        <category><![CDATA[filsafat tentang kebahagiaan]]></category>
        
        <category><![CDATA[kebahagiaan epicurus]]></category>
        
        <category><![CDATA[ebook epicureanisme]]></category>
        
        <category><![CDATA[basabasi]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/seni-berbahagia/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/seni-berbahagia/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/seni-berbahagia/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Epicurus]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Di meja Taman Epicurus, kaum wanita dan pria mendengarkan Sang Master dengan saksama. Mereka semua sepakat bahwa Epicurus adalah guru terbaik yang per</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/seni-berbahagia/" rel="nofollow">Seni Berbahagia</a> ini ditulis oleh Epicurus dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Dalam buku <strong>Seni Berbahagia</strong> dijelaskan bahwa di Athena, pada Abad Ketiga Sebelum Masehi, kesadaran dalam berkehidupan mencapai titik tertinggi. Benak para penduduknya dipenuhi pertanyaan-pertanyaan: Bagaimana cara kerja alam semesta? Apa yang nyata? Bagaimana bisa manusia ada di tengah kosmos? Kehidupan yang baik itu apa? Apa itu kehidupan yang berbahagia? Apakah kedua hal itu – “baik” dan “bahagia” – saling berselaras atau bertentangan? Apa peran para dewa dalam semua ini?</p><p>Di meja Taman Epicurus, kaum wanita dan pria mendengarkan Sang Master dengan saksama. Mereka semua sepakat bahwa Epicurus adalah guru terbaik yang pernah ada. Dia telah memikirkan filsafatnya masak-masak, fokus pada diskusinya dengan sesama. Dia menyambut pertanyaan para muridnya, sabar dengan kesalahpahaman mereka, dan menolerir pandangan yang berbeda. Terlepas dari fisiknya yang jelas tampak lemah, kebahagiaannya menjalani hidup tercermin dan menular. Orang lain merasa bersukacita hanya karena berada di dekatnya. Singkatnya, Epicurus memiliki segala hal yang pada zaman sekarang kita pertimbangkan sebagai karakter seorang guru motivator diri yang berkarisma.</p><p>Untuk sesaat, manusia Abad Ke-21 mungkin menolak adanya seorang pria yang menganggap dirinya guru, dan mengajari murid-muridnya, termasuk kita, tentang cara untuk menjalani hidup. Namun, saya berpegang pada satu alasan bahwa Epicurus mungkin saja memang benar.</p><p>Daniel Kleinn</p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/09-03-2023/1678363356411_9855344" width="75" height="75" time="Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 -0500" />
<media:content url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/09-03-2023/1678363356411_9855344" medium="image"/>
</item>
    
<item>
        <title>Prinsip-Prinsip Filsafat</title>
	
        <category><![CDATA[dasar filsafat]]></category>
        
        <category><![CDATA[prinsip]]></category>
        
        <category><![CDATA[filsafat]]></category>
        
        <category><![CDATA[ebook filsafat]]></category>
        
        <category><![CDATA[ebook descartes indonesia]]></category>
        
        <category><![CDATA[pengantar filsafat]]></category>
        
        <category><![CDATA[pengantar epistemologi]]></category>
        
        <category><![CDATA[rasionalisme]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/prinsip-prinsip-filsafat/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/prinsip-prinsip-filsafat/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/prinsip-prinsip-filsafat/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Rene Descartes]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Buku Prinsip-Prinsip Filsafat yаng dikarаng oleh Rene Descartes ini berisi mengenai wacаna-wacаna pilihan perihal prinsip-prinsip Filsafat oleh Rene Descartes.</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/prinsip-prinsip-filsafat/" rel="nofollow">Prinsip-Prinsip Filsafat</a> ini ditulis oleh Rene Descartes dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Buku berjudul <strong>Prinsip-Prinsip Filsafat</strong> yаng dikarаng oleh Rene Descartes ini berisi mengenai wacаna-wacаna pilihan perihal prinsip-prinsip Filsafat oleh Rene Descartes. Prinsip-Prinsip Filsafat merupakаn sebuah buku ringkas, tetapi mampu memberikаn pijakаn penting bagi pemahamаn ilmu filsafat terutama berkaitаn dengаn segala yаng material dаn immaterial. Buku ini sungguh penting baik bagi yаng baru pertama kali mengenal filsafat dаn ingin mendalaminya maupun yаng sudah mahir filsafat.</p><p>Rene Descartes bermaksud untuk menjadikаn Prinsip-Prinsip Filsafat sebagai maha karyаnya yakni sintesis dari semua teori dalam fisika dаn filsafat. Oleh karena itulah, buku ini penuh dengаn informasi, tetapi untuk mudahnya dibagi menjadi empat bagiаn yаng mudah untuk dicerna oleh para pembacаnya. Setiap bagiаn dibаngun sebagai sebuah kumpulаn prinsip yаng berhubungаn secara logis, diberi nomor dаn diberi judul agar mudah.</p><p>Bagiаn pertama adalah satu-satunya bagiаn dari buku Prinsip-Prinsip Filsafat ini di mаna kita pada hari ini akаn menyebutnya sebagai "filsafat". Ini adalah sebuah penjelasаn tentаng epistemologi dаn metafisika Descartes. Bagiаn lainnya dari buku ini dimulai dengаn Bagiаn kedua yаng berkaitаn dengаn filsafat alam Descartes atau apa yаng kita sebut sebagai "ilmu pengetahuаn". Descartes menjabarkаn prinsip-prinsip fisika dalam Bagiаn kedua. Dalam Bagiаn ketiga, ia menggunakаn prinsip-prinsip ini untuk mengembаngkаn teorinya tentаng struktur alam semesta dаn tata surya. Bagiаn keempat menggunakаn prinsip-prinsip yаng sama untuk menyelidiki asal-usul bumi serta berbagai fenomena duniawi.</p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/18-03-2023/1679118076385_9137511.svg" width="75" height="75" time="Fri, 01 Dec 2023 00:00:00 -0500" />
<media:content url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/18-03-2023/1679118076385_9137511.svg" medium="image"/>
</item> 
<item>
        <title>Filsafat Priode Socrates 1</title>
	
        <category><![CDATA[ebook filsafat]]></category>
        
        <category><![CDATA[ebook pengantar filsafat]]></category>
        
        <category><![CDATA[buku filsafat untuk pemula]]></category>
        
        <category><![CDATA[buku filsafat terbaik]]></category>
        
        <category><![CDATA[jual buku filsafat murah]]></category>
        
        <category><![CDATA[rekomendasi bacaan filsafat]]></category>
        
        <category><![CDATA[ebook socrates]]></category>
        
        <category><![CDATA[siapa itu socrates]]></category>
        
        <category><![CDATA[filsafat di masa socrates]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/filsafat-priode-socrates-satu/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/filsafat-priode-socrates-satu/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/filsafat-priode-socrates-satu/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Frederick Copleston]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Pada periode Socrates, kehidupan politik Yunani sedang tumbuh intensif, khususnya di Athena yang demokratis. Warga bebas memainkan peran apa pun.</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/filsafat-priode-socrates-satu/" rel="nofollow">Filsafat Priode Socrates 1</a> ini ditulis oleh Frederick Copleston dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Pada periode Socrates, kehidupan politik Yunani sedang tumbuh intensif, khususnya di Athena yang demokratis. Warga bebas memainkan peran apa pun, dalam hal apa pun, dan jika ingin terjun ke dalam politik, mereka mengikuti semacam pendidikan. Namun pendidikan dengan cara lama sudah tak cukup untuk memenuhi itu. Bentuk ideal aristokrat lama, entah lebih unggul dari cita-cita baru atau tidak, tak mampu memenuhi tuntutan demokrasi yang sedang berkembang. Ada sesuatu yang lebih dibutuhkan, dan kebutuhan ini dipenuhi oleh kaum Sofis.</p><p>Kaum Sofis menempatkan pelatihan teoretis sebagai pengganti pelatihan praktis. Mereka adalah profesor keliling yang berjalan dari kota ke kota, mengumpulkan banyak pengetahuan dan pengalaman berharga. Mereka memberi instruksi tentang berbagai hal, termasuk tata bahasa, penafsiran penyair, filsafat mitologi, dan lain sebagainya. Namun, di atas semua itu, mereka mengaku mengajarkan seni Retorika, yang mutlak diperlukan untuk berpolitik.</p><hr /><p>Buku Seri Filsafat diterjemahkan dari karya termahsyur Frederick Charles Copleston, seorang pendeta Yesuit Inggris, yang sebelumnya diterbitkan dalam sembilan jilid antara tahun 1946 dan 1975. Sebagaimana dicatat oleh The Encyclopedia Britannica, karya ini adalah “teks dasar pengantar filsafat untuk ribuan siswa universitas, khususnya dalam edisi paperback AS-nya.”</p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/05-03-2023/1677980733095_1194911" width="75" height="75" time="Fri, 01 Dec 2023 00:00:00 -0500" />
<media:content url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/05-03-2023/1677980733095_1194911" medium="image"/>
</item>
    
<item>
        <title>Demokrasi; Sebuah Pengantar Singkat</title>
	
        <category><![CDATA[pengantar demokrasi]]></category>
        
        <category><![CDATA[demokrasi]]></category>
        
        <category><![CDATA[sejarah demokrasi]]></category>
        
        <category><![CDATA[sistem demokrasi]]></category>
        
        <category><![CDATA[penerapan demokrasi]]></category>
        
        <category><![CDATA[buku tentang demokrasi]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/demokrasi-sebuah-pengantar-singkat/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/demokrasi-sebuah-pengantar-singkat/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/demokrasi-sebuah-pengantar-singkat/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Bernard Crick]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Buku Demokrasi; Sebuah Pengantar Singkat adalah uraian pendek tentang sejarah doktrin dan praktik demokrasi</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/demokrasi-sebuah-pengantar-singkat/" rel="nofollow">Demokrasi; Sebuah Pengantar Singkat</a> ini ditulis oleh Bernard Crick dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Demokrasi adalah keadaan Negara di mana dalam sistem pemerintahannya kedaulatan berada di tangan masyarakat/rakyat, kekuasaan tertinggi berada dalam keputusan bersama masyarakat, masyarakat berkuasa, pemerintah masyarakat dan oleh masyarakat.</p><p>Demokrasi sistem politik atau sistem pengambilan keputusan ialah di dalam suatu lembaga, organisasi, atau negara, yang seluruh anggota atau warganya memiliki jatah kekuasaan yang sama besar.</p><p>Pada umumnya demokrasi dihubung-hubungkan dengan ikhtiar-ikhtiar bangsa Yunani Kuno, yang dipandang sebagai pendiri peradaban Dunia Barat, oleh para cendekiawan abad ke-18 yang mencoba memberdayakan eksperimen-eksperimen demokrasi perdana tersebut menjadi suatu pola dasar baru bagi organisasi politik pasca-monarki.</p><p>***</p><p>Tidak ada konsep politik yang lebih sering digunakan, dan disalahgunakan, daripada demokrasi. Hampir setiap rezim saat ini mengklaim sebagai demokratis, tetapi sama sekali bukan “demokrasi” yang mengizinkan politik bebas, dan politik bebas sudah lama ada sebelum hak suara demokratis.</p><p>Buku <strong>Demokrasi; Sebuah Pengantar Singkat</strong> adalah uraian pendek tentang sejarah doktrin dan praktik demokrasi, dari Yunani dan Roma Kuno hingga Revolusi Amerika, Prancis, dan Rusia, serta penggunaan dan praktik yang terkait dengan itu di dunia modern. Buku ini berpendapat bahwa demokrasi itu perlu, tetapi bukan syarat yang memadai bagi pemerintahan yang baik, dan bahwa ide-ide tentang supremasi hukum, hak asasi manusia, dalam situasi tertentu harus membatasi klaim-klaim demokratis.</p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/02-04-2023/1680417585615_1885740" width="75" height="75" time="Fri, 01 Dec 2023 00:00:00 -0500" />
<media:content url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/02-04-2023/1680417585615_1885740" medium="image"/>
</item><item>
        <title>Metafisika</title>
	
        <category><![CDATA[metafisika]]></category>
        
        <category><![CDATA[Aristoteles tentang metafisika]]></category>
        
        <category><![CDATA[pemikiran Aristoteles]]></category>
        
        <category><![CDATA[karya-karya Aristoteles]]></category>
        
        <category><![CDATA[filsafat metafisika]]></category>
        
        <category><![CDATA[pengantar metafisika]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/metafisika-aristoteles/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/metafisika-aristoteles/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/metafisika-aristoteles/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Aristoteles]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Aristoteles adalah salah satu filsuf awal yang membahas metafisika. Oleh karena itu, buku Metafisika menjadi salah satu karya penting dalam sejarah fi</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/metafisika-aristoteles/" rel="nofollow">Metafisika</a> ini ditulis oleh Aristoteles dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Metafisika merupakan cabang filsafat yang berkaitan dengan proses analitis atas hakikat dan realitas yang menyertainya. Secara umum, topik analisis metafisika meliputi pembahasan mengenai eksistensi, keberadaan aktual dan karakteristik yang menyertainya, ruang dan waktu, relasi antarkeberadaan seperti kausalitas, posibilitas, dan pembahasan metafisik lainnya. Dengan melihat jangkauan kajian yang dibahasnya, jelas bahwa metafisika adalah disiplin yang fundamental dalam kajian filsafat. Metafisika adalah batu pijakan atas struktur gagasan kefilsafatan.</p><p>Aristoteles adalah salah satu filsuf awal yang membahas metafisika. Oleh karena itu, buku <strong>Metafisika</strong> menjadi salah satu karya penting dalam sejarah filsafat.</p><p>***</p><p><strong>Pengantar Metafisika</strong></p><p>Semua manusia secara alami memiliki hasrat terhadap pengetahuan. Hal ini tercermin dari sikap penghargaan kita terhadap indra; karena terlepas dari kegunaannya, kita menghargai keberadaan indra itu sendiri terlebih indra penglihatan. Tidak hanya untuk melakukan sesuatu, tetapi bahkan ketika kita tidak hendak melakukan apa pun, secara umum kita lebih menyukai indra penglihatan dibanding semua indra lain. Alasannya, dibanding semua indra lain, indra penglihatan adalah indra yang paling banyak membantu kita mengetahui segala sesuatu, dan mengetahui berbagai perbedaannya.</p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/18-03-2023/1679117539036_8816123" width="75" height="75" time="Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 -0500" />
<media:content url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/18-03-2023/1679117539036_8816123" medium="image"/>
</item>
    
<item>
        <title>Etika Nikomakea (Aristoteles)</title>
	
        <category><![CDATA[etika nikomakea]]></category>
        
        <category><![CDATA[ebook etika nikomakea]]></category>
        
        <category><![CDATA[ebook Aristoteles]]></category>
        
        <category><![CDATA[etika nikomakea pdf]]></category>
        
        <category><![CDATA[download ebook Aristoteles]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/etika-nikomakea/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/etika-nikomakea/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/etika-nikomakea/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Aristoteles]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Dalam buku Etika Nikomakea ini, Aristoteles mengungkap bahwa kebahagiaan terletak pada aktivitas jiwa yang terkait dengan kebajikan.</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/etika-nikomakea/" rel="nofollow">Etika Nikomakea (Aristoteles)</a> ini ditulis oleh Aristoteles dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Etika Nikomakea</strong> merupakan karya Aristoteles tentang etika yang melatari diskusi filsafat selama ratusan tahun. Karya ini mulai banyak dibaca pada abad kedua belas. Ia kemudian sampai ke tangan Winston Churchill hingga Leo Strauss, dan memberi pengaruh besar terhadap mazhab-mazhab pemikiran yang berkembang, khususnya Stoisisme dan Epikureanisme.</p><p>Dalam buku ini, Aristoteles mengungkap bahwa kebahagiaan terletak pada aktivitas jiwa yang terkait dengan kebajikan. Dalam kebajikan moral, ia berbentuk keberanian, kemurahan hati, dan keadilan, dan dalam kebajikan intelektual, ia berbentuk pengetahuan, kebijaksanaan, dan pemahaman yang mendalam.</p><p>***</p><p>Tak ada yang bisa memastikan di daftar manakah Etika Nikomakea akan dengan tepat disejajarkan dengan buku monumental lainnya, karena karya ini layak masuk ke dalam semua daftar tentang buku-buku terbaik.</p><p>The New York Times</p><p>Pengantar</p><p>Etika Nikomakea adalah salah satu karya monumental Aristoteles, murid dari Plato dan guru dari Alexander Agung. Ia menulis tentang berbagai subyek yang berbeda, termasuk fisika, metafisika, puisi, logika, retorika, politik, pemerintahan, etnis, biologi dan zoologi. Bersama dengan Socrates dan Plato, ia dianggap menjadi seorang di antara tiga orang filsuf yang paling berpengaruh di pemikiran Barat.</p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 -0400</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/29-05-2023/1685352507709_8689083.svg" width="75" height="75" time="Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 -0400" />
<media:content url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/29-05-2023/1685352507709_8689083.svg" medium="image"/>
</item><item>
        <title>Pengantar Filsafat Dari Klasik Hingga Postmodernisme</title>
	
        <category><![CDATA[ebook filsafat]]></category>
        
        <category><![CDATA[ebook pengantar filsafat]]></category>
        
        <category><![CDATA[buku filsafat untuk pemula]]></category>
        
        <category><![CDATA[buku filsafat terbaik]]></category>
        
        <category><![CDATA[jual buku filsafat murah]]></category>
        
        <category><![CDATA[rekomendasi bacaan filsafat]]></category>
        
        <category><![CDATA[ali maksum]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/pengantar-filsafat-dari-klasik-hingga-postmodernisme/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/pengantar-filsafat-dari-klasik-hingga-postmodernisme/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/pengantar-filsafat-dari-klasik-hingga-postmodernisme/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Dr. Ali Maksum, M.ag., M.si.]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Buku Pengantar Filsafat Dari Klasik Hingga Postmodernisme ini akan membahas hal-hal dasar yang penting dalam filsafat seperti sejarah, dan lain-lain.</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/pengantar-filsafat-dari-klasik-hingga-postmodernisme/" rel="nofollow">Pengantar Filsafat Dari Klasik Hingga Postmodernisme</a> ini ditulis oleh Dr. Ali Maksum, M.ag., M.si. dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Filsafat bukanlah sebuah disiplin yang mengawang, kosong, abstrak, dan jauh dari kehidupan sehari-hari. Faktanya, filsafat lah yang dapat membantu kita untuk memahami realitas kehidupan baik secara umum (lebenswelt) maupun secara mendasar dan prinsipil (erlebnisse).</p><p>Berbagai persoalan seputar kehidupan yang dibahas dengan filsafat tidak akan melalui proses eksperimen dan percobaan-percobaan semu, melainkan dengan mengutarakan masalah tersebut secara tepat, memberikan argumentasi, dan alasan yang tepat berikut dengan solusinya. Oleh karena itu, kedudukan filsafat menjadi hal penting di dalam kehidupan manusia.</p><p>Buku ini akan membahas hal-hal dasar yang penting dalam filsafat seperti sejarah, perkembangan, tokoh, dan paham filsafat, sejak zaman Yunani kuno sampai zaman kontemporer. Penulis akan mengajak anda untuk berpikir lebih kritis dan mendalam mengenai permasalahan yang terjadi dalam keseharian.</p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Fri, 14 Apr 2023 00:00:00 -0400</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/25-05-2023/1684998184616_1203350.svg" width="75" height="75" time="Fri, 14 Apr 2023 00:00:00 -0400" />
<media:content url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/25-05-2023/1684998184616_1203350.svg" medium="image"/>
</item>
    
<item>
        <title>Retorika; Seni Berbicara</title>
	
        <category><![CDATA[retorika]]></category>
        
        <category><![CDATA[cara pidato]]></category>
        
        <category><![CDATA[pidato filsuf]]></category>
        
        <category><![CDATA[seni berbicara]]></category>
        
        <category><![CDATA[bicara itu ada seninya]]></category>
        
        <category><![CDATA[bagus bicara]]></category>
        
        <category><![CDATA[pidato]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/retorika-seni-berbicara/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/retorika-seni-berbicara/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/retorika-seni-berbicara/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Aristoteles]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Aristoteles, melalui buku Retorika, memberikan dasar-dasar sistem retorika yang berfungsi sebagai batu pijakan bagi perkembangan teori retorika dari z...</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/retorika-seni-berbicara/" rel="nofollow">Retorika; Seni Berbicara</a> ini ditulis oleh Aristoteles dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Socrates, Plato, dan Aristoteles memandang retorika dan puisi sebagai alat yang terlalu sering digunakan untuk memanipulasi orang lain melalui manipulasi emosi dan pengaburan fakta. Mereka mendakwa para sofis, termasuk Gorgias dan Isocrates, sebagai para pengguna manipulasi jenis ini, sedangkan para filsuf merupakan pengguna retorika yang didasarkan pada filsafat dan upaya-upaya pencerahan. Salah satu kontribusi terpenting Aristoteles dalam buku ini adalah ia mengidentifikasi retorika sebagai salah satu dari tiga elemen kunci dalam filsafat, bersanding dengan logika dan dialektika.</p><p>Aristoteles, melalui buku Retorika, memberikan dasar-dasar sistem retorika yang berfungsi sebagai batu pijakan bagi perkembangan teori retorika dari zaman kuno sampai zaman modern, sehingga buku ini dianggap sebagai karya tunggal yang paling penting dalam seni persuasi. Gross dan Walzer, sebagaimana Alfred North Whitehead, setuju bahwa semua filsafat Barat adalah catatan kaki bagi Plato dan semua teori retorika hanyalah serangkaian tanggapan terhadap isu-isu yang diangkat dalam Retorika.</p><p>Aristoteles, adalah seorang filsuf Yunani yang menjadi guru dari Alexander Agung. Ia menjadi murid dari Plato ketika berada di Athena. Aristoteles belajar dari Plato selama 20 tahun, mulai pada umur 17 tahun.</p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Sat, 21 Jan 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/05-03-2023/1677997368242_6118875" width="75" height="75" time="Sat, 21 Jan 2023 00:00:00 -0500" />
<media:content url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/05-03-2023/1677997368242_6118875" medium="image"/>
</item>
    <item>
        <title>World History Sejarah Dunia Lengkap</title>
	
        <category><![CDATA[buku sejarah]]></category>
        
        <category><![CDATA[sejarah lengkap]]></category>
        
        <category><![CDATA[sejarah dunia]]></category>
        
        <category><![CDATA[sejarah]]></category>
        
        <category><![CDATA[ebook sejarah]]></category>
        
        <category><![CDATA[sejarah dunia]]></category>
        
        <category><![CDATA[dunia masa lampau]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/world-history-sejarah-dunia-lengkap/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/world-history-sejarah-dunia-lengkap/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/world-history-sejarah-dunia-lengkap/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Hutton Webster Phd]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Buku World History atau Sejarah Dunia Lengkap merupakan warisan klasik yang lengkap. Buku ini memberikan gambaran yang begitu jelas tentang sejarah dunia.</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/world-history-sejarah-dunia-lengkap/" rel="nofollow">World History Sejarah Dunia Lengkap</a> ini ditulis oleh Hutton Webster Phd dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Buku <strong>World History</strong> atau <strong>Sejarah Dunia Lengkap</strong> merupakan warisan klasik yang lengkap. Buku ini memberikan gambaran yang begitu jelas tentang sejarah dunia klasik mulai dari zaman yunani hingga perang dunia. penjelasan yang begitu detail akan kita dapatkan saat penulis menjabarkan tentang latar belakang dan dampak dari revolusi yang terjadi di beberapa belahan dunia.</p><p>Tidak berlebihan kiranya jika buku sejarah ini begitu memadai untuk dijadikan referensi bagi para dosen, pengajar, mahasiswa dan siswa yang menaruh minat pada bidang sejarah. Hutton Webster lahir pada 1875 dan meninggal pada 1955 dengan meninggalkan buku-buku sejarah yang luar biasa, di antaranya: Primitive Secret Societies, Reading in Modern European History, Early European History, Taboo dan masih banyak lagi.</p><p>Apa saja yang akan dibahas dalam buku Sejarah Dunia Lengkap ini?</p><p>Daftar isi:</p><p></p><ul><li>Masa Prasejarah</li><li>Oriental Kuno</li><li>Yunani</li><li>Roma</li><li>Abad Pertengahan</li><li>Peradaban Abad Pertengahan</li><li>Renaisans</li><li>Abad Ketujuh Belas dan Delapan Belas Di Eropa</li><li>Perdagangan dan Koloni-Koloni Selama Abad Ketujuh Belas dan Delapan Belas</li><li>Rezim Lama</li><li>Era Revolusi dan Napoleonik</li><li>Gerakan Demokrasi Di Eropa, 1815-1848</li><li>Gerakan Nasional Di Eropa, 1848-1871</li><li>Kerajaan Inggris dan Kekaisaran Inggris</li><li>Negara-Negara Kontinental</li><li>Ekspansi Kolonial dan Politik Dunia</li><li>Revolusi Industri</li><li>Peradaban Modern</li><li>Hubungan Internasional, 1871-1914</li><li>Perang Dunia, 1914-1918</li><li>Pemulihan Dunia, 1919-1921</li><li>Tabel Tahun dan Peristiwa</li></ul>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Sat, 01 Jan 2022 00:00:00 -0500</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/24-03-2023/1679591641660_4627784" width="75" height="75" time="Sat, 01 Jan 2022 00:00:00 -0500" />
<media:content url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/24-03-2023/1679591641660_4627784" medium="image"/>
</item><item>
        <title>Dasar-Dasar Filsafat Barat; Tuhan, Benar dan Salah, Politik, Dunia Eksternal, Sains, Pikiran, Seni</title>
	
        <category><![CDATA[Tuhan]]></category>
        
        <category><![CDATA[Benar dan Salah]]></category>
        
        <category><![CDATA[Politik]]></category>
        
        <category><![CDATA[Dunia Eksternal]]></category>
        
        <category><![CDATA[Sains]]></category>
        
        <category><![CDATA[Pikiran]]></category>
        
        <category><![CDATA[Seni]]></category>
        
        <category><![CDATA[pengantar filsafat]]></category>
        
        <category><![CDATA[dasar filsafat]]></category>
        
        <category><![CDATA[ebook pengantar filsafat]]></category>
        
        <category><![CDATA[buku rekomendasi filsafat]]></category>
        
        <category><![CDATA[filaafat untuk pemula]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/dasar-dasar-filsafat-barat/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/dasar-dasar-filsafat-barat/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/dasar-dasar-filsafat-barat/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Nigel Warburton]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Dasar-dasar Filsafat Barat ini adalah pengantar kepada filsafat bagi siapa pun yang baru pertama kali mengenal filsafat.</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/dasar-dasar-filsafat-barat/" rel="nofollow">Dasar-Dasar Filsafat Barat; Tuhan, Benar dan Salah, Politik, Dunia Eksternal, Sains, Pikiran, Seni</a> ini ditulis oleh Nigel Warburton dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Dasar-dasar Filsafat Barat</strong> adalah pengantar kepada filsafat bagi siapa pun yang baru pertama kali mengenal filsafat, khususnya mereka yang mempelajarinya di sekolah, college ataupun universitas. Buku ini mengambil pendekatan <i>topic-based</i>, masing-masing bab membahas sebuah ranah filsafat (Tuhan, benar dan salah, politik. dunia eksternal, sains, pikiran, seni) dan menyuguhkan garis-garis besar sejumlah isu filosofis yang berkaitan dengan ranah tersebut. Setiap bab diakhiri dengan saran-saran yang realistis untuk bacaan lebih lanjut.&nbsp;</p><p>Pembaca didorong untuk berpikir secara filosofis. Buku ini memperkenalkan persoalan-persoalan filsafat yang penting dan berbagai tanggapan yang telah dikemukakan terhadap persoalan-persoalan tersebut. Meskipun tokoh-tokoh utama filsafat disebutkan, penekanan buku ini adalah pada argumen-argumen yang mendukung dan menentang setiap gagasan yang dibicarakan. Dengan cara ini, pembaca bisa mengikuti arah dan perkembangan suatu pendapat filosofis dan secara kritis menjajagi sendiri pendapat tersebut.&nbsp;</p><p>Buku ini dimulai dengan pertanyaan 'Apa Itu filsafat?' dan 'Mengapa kita mengkaji filsafat?' Di akhir buku kecil yang menarik dan ditulis dengan cara yang memikat ini, pembaca akan sampai pada jawaban-jawabannya sendiri.</p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 00:00:00 -0400</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/11-03-2023/1678518506847_1567528" width="75" height="75" time="Fri, 09 Jul 2021 00:00:00 -0400" />
<media:content url="https://s3.us-west-1.wasabisys.com/lynk.id/products/11-03-2023/1678518506847_1567528" medium="image"/>
</item>
      
    <item>
        <title>How to Keep Your Cool; Sebuah Panduan Klasik Mengelola Amarah</title>
	
        <category><![CDATA[stoik]]></category>
        
        <category><![CDATA[kebahagiaan]]></category>
        
        <category><![CDATA[self improvment]]></category>
        
        <category><![CDATA[cara tidak marah]]></category>
        
        <category><![CDATA[marah]]></category>
        
        <category><![CDATA[agar tidak gampang marah]]></category>
        
	<link>https://sabdaliterasi.shop/how-to-keep-your-cool/</link>
	<guid isPermaLink="true">https://sabdaliterasi.shop/how-to-keep-your-cool/</guid>
	<comments>https://sabdaliterasi.shop/how-to-keep-your-cool/#comments</comments>
	<dc:creator><![CDATA[Seneca]]></dc:creator>
  <description><![CDATA[<p>Dalam buku How to Keep Your Cool; Sebuah Panduan Klasik Mengelola Amarah, Seneca mengajarkan berbagai prinsip dan strategi untuk mengelola emosi, khus</p><p>Produk ebook&nbsp;<a href="https://sabdaliterasi.shop/how-to-keep-your-cool/" rel="nofollow">How to Keep Your Cool; Sebuah Panduan Klasik Mengelola Amarah</a> ini ditulis oleh Seneca dan pertama kali dijual dalam bentuk ebook di <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a></p><p><a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu</a> - <a href="https://sabdaliterasi.shop" rel="nofollow">Sabda Literasi Palu | Ebook Shop termurah dan terlengkap di Indonesia</a></p> ]]></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>Dalam buku <strong>How to Keep Your Cool; Sebuah Panduan Klasik Mengelola Amarah</strong>, Seneca mengajarkan berbagai prinsip dan strategi untuk mengelola emosi, khususnya amarah. Anda akan belajar bagaimana memahami asal usul amarah, mengendalikan reaksi emosional Anda, dan menemukan kedamaian dalam situasi sulit. Buku ini berisi ajaran filosofis yang dapat membantu Anda mencapai kebijaksanaan dan ketenangan batin.</p><p>Di awal buku ini terdapat sebuah kalimat provokatif dari Seneca:</p><p>“Kemarahanmu adalah sejenis kegilaan, karena kau menetapkan harga tinggi untuk hal-hal tak berharga.” Kata-kata ini ditulis Seneca pada pertengahan abad pertama Masehi. Di mata Seneca, menyeruaknya amarah membahayakan kondisi moral Anda lebih dari semua emosi lainnya karena amarah adalah gairah paling kuat, paling destruktif, dan paling tak tertahankan.</p><p>Dengan mengubah perspektif kita atau memperluas cakupan mental kita, Seneca menantang akal sehat kita mengenai apa yang pantas membuat kita marah, kalau ada. Kebanggaan, martabat, harga diri berlebihan—sumber amarah ketika kita merasa tersakiti—akhirnya tampak hampa ketika kita memandang dalam konteks lebih besar dan melihat kehidupan kita dengan sikap berjarak. Kesehatan spiritual menuntut agar kita melepas amarah, atau kalau tidak, amarah tak akan pernah melepaskan kita.</p>]]></content:encoded>   
   <pubDate>Mon, 14 Jun 2021 00:00:00 -0400</pubDate>
<media:thumbnail url="https://s3.ap-southeast-1.amazonaws.com/assets.lynk.id/products/30-11-2023/1701360238702_6156973" width="75" height="75" time="Mon, 14 Jun 2021 00:00:00 -0400" />
<media:content url="https://s3.ap-southeast-1.amazonaws.com/assets.lynk.id/products/30-11-2023/1701360238702_6156973" medium="image"/>
</item>
    
  </channel>
</rss>
